港男不滿免費升級商務位被拒入貴賓室 國泰：不適用於免費升艙乘客

【星島日報報道】不少人乘飛機時都試過獲升級至頭等或商務客位，為旅程加分。一名港男數周前乘搭國泰航空航班由新加坡回港，到機場拿登機證時獲升級到商務艙，但未能使用貴賓室，不滿航空公司答覆不一，以及免費升級商務艙但未能享用貴賓室，稱「我沒錢買商務座位嗎」，引起討論。國泰回覆查詢指，貴賓室服務不適用於獲免費升艙的乘客。

港男在其Facebook專頁發文，指數星期前由新加坡回港，選乘國泰航空，取登機證時獲升級至商務艙，稱在離境通關前問了地勤人員，是否可以進入貴賓室，「Ground Crew告訴我要到櫃台跟他們拿一張邀請函才可以進去，結果去到櫃台時他卻跟我說直接展示登機證就可以直入貴賓室喔。」

他稱，到貴賓室時職員指，因為他的機票是免費升級至商務艙，所以不能進入貴賓室，其後向職員查詢，是否有條款和細則列明，免費升級至商務艙不能使用貴賓室，稱職員半小時也未能找出條文，叫職員找經理協助。

他引述經理指：「因為你的是免費升級的機票，所以是不可以使用貴賓室的。」及後指「你不滿意的話我可以把你的機位調回經濟客艙，那麼你還有什麼疑問嗎？」港男續引述經理回覆，指這樣的事情沒有條款或任何細則的，「正常被免費升級的乘客不會有這麼多要求」，形容他是「第一個拿著免費商務升級登機證要進貴賓室的人。」

港男不滿經理未能提供相關條款，「我不介意你侮辱我、但我發誓這一輩子不會再有第二次機會。」他稱，曾向國泰發投訴信，但至今仍石沉大海。國泰航空回覆本網查詢，指國泰航空貴賓室供頭等及商務客艙乘客，及特選馬可孛羅會會員與「寰宇一家」夥伴計劃的會員享用，但不適用於獲航空公司免費升艙的乘客。

坡佬地勤?

好鬼肉酸

咪即係比你選, 你想坐louge 定升級bussiness , 不能同時共存囉。

唔明屌乜野

大種乞兒

其實佢咁Ｒ著數真係好樣衰

港人真係乜著數都要lam盡

食左我個女 仲問我有冇糖水?

形容他是「第一個拿著免費商務升級登機證要R進貴賓室的人。」

個經理咁撚串

你d地勤話入得，去到又話唔入得，然後仲要比條經理串柒柒。你間公司升級人係為咗玩人？

我唔信佢係第一個獲免費升級但要求入貴賓室嘅客，正常客被人upgrade, 順便想試下個貴賓室好正常，只係未必個個好似佢企得咁硬，同遇著個串柒柒經理姐。

我信佢係第一個免費升級又想r著數問地勤入唔入得去嘅人

地勤擺明唔知9答你

係咁架啦，成日有d賤民黎r著數，比我都串啦

咁佢係免費升級
唔代表有齊商務位權利喎
想入自己比錢買啦

有啲航空公司免費升商務位嗰陣
直頭話要食返經濟位飛機餐
呢種情況的話我寧願坐返Econ算

咁你d職員9答得，就唔好怪個客會燥

個客係覺得自己比人玩咁

有人爆咗地勤版本
話有地勤已經同佢講要 invitation
有人唔理喺 check-in counter 發脾氣
再直衝 lounge

面斥不雅

「我沒錢買商務座位嗎」
你有咩？

正常都知唔得啦

想睇

佢自己都知啦
Ground Crew告訴我要到櫃台跟他們拿一張邀請函才可以進去

柒左就算鳩數啦屌..

先嬲嬲豬上網公審再惱羞說出「我沒錢買商務座位嗎」

咁佢有無好霸氣話：好呀，同我Downgrade 番丫？

繼續坐既話，就返去食撚屎啦。

即係話俾人聽，我係會貪你個商務位架。

上面成班小學雞on撚9
開頭職員唔知佢係免費升商務位 咪話無問題囉
之後人地都解釋左免費無得入 咁咪算囉

又要捉人錯處問點解頭先話得 雖然個職員未完全講得清楚 但人地咁多野做 講錯少少都唔得？

屌你老母成班小學雞未撚出黎做過野咁 仲細玩捉字*塞*咩

「我不介意你侮辱我、但我發誓這一輩子不會再有第二次機會。」

呢條友做乜鳩

Btw 我之前ba 都試過overbooking 免費升我，
都有得入貴賓室，事實上入唔入都無乜特別，係多份虛榮感同試多樣野
但如果一開始唔比就唔該統一口徑，
如果出錯左比佢入就唔該比個客入埋佢，最多之後再屌柒出錯個條友，宜家搞到間公司真係好乞衣

雖然個港男態度唔好，但係我又覺得佢理據充足
升級呢一樣野應該係成套service升級
而且有business class boarding pass就應該有權用貴賓室，唔應該設下條件
upgrade唔應該升d唔升d, 例如坐business位食econ餐咁樣

賤人就是嬌情!!!

免費upgrade之餘仲要人地比哂全部好處

係囉，
M記升級大薯條大可樂，
但我轉粟米又唔加大粟米比我

成套人地就講左無，又無人揸鎗迫你升，如有機會，你試下霸氣d「無成套就唔撚升」

駁唔到

大種乞衣

真係面斥不雅

有冇人有睇佢原文 原文係國泰超賣機票先要upgrade佢上去
唔比咪唔比 係經理面前叫佢打比地勤 實有一面錯 都唔洗咁串77話一係我調返你落econ架 你唔超賣就落洗upgrade 人啦

仲有張

一名港男數周前乘搭國泰航空
竟然唔係因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空

睇完上面地勤version 冇事了

睇完fb果堆文字, 尤其括住果啲, 都已經感覺幾乞人憎

樓上成班支那種，真係事無大小都要批鬥

事主？

Facebook轉貼
條撚屌疑似犯緊法

如果你知我係邊個，你唔會串我 ?

有無起到果位所謂機師個底

證明條窮L係未坐過business class
貴賓室係要另一張ticket入
唔係好boarding pass 入

有花生食

其實貴賓室有咩特別services? 仲洗唔洗再收費？
Ps:未試過 都無fd用過

你上面第二個post起咗

一般黎講
check-in counter 會比埋 lounge pass
仲會教埋你 lounge 點去

無乜特別, 入lounge入到悶

屌
原來係澳洲訓練機啲機師仔
仲要係疑似非法載客搵錢果隻
仲以為係民用航空啲機師
心諗，做得果啲機師都月入6位數啦，仲有失身份同啲空姐嘈

比著係我唔升算，做得半套個被侮辱感好強烈

再唔係就比我補錢比全套我

其實個貴賓室有咩? 入面d野駛唔駛錢?

利申: 窮撚少搭CX

所以我咪話升一半唔升一半個感覺好奇怪
即係比你坐business位然後塞份econ飯盒比你咁

任食任飲任訓
轉機 hea 時間的確唔錯

其實用boarding pass 都得嘅
佢掃完個code 見到合資格 dum 印仔俾你合

Re-entry 或者用同聯盟嘅 Lounge 都會咁

你用 Econ 價想有全套 business service

屌，俾錢囉

I think so too. So many people so mean to the passenger on yahoo. 如果一個鬼佬提同樣要求呢?利伸見大把，冇一個俾人咁當眾侮辱。

再加上左右隔離都係正價入場
得你一個食狗飯又少啲權利係人都知你免費升級

真係好樣衰

咁鬼佬有冇喺櫃臺拍台拍櫈發爛咋？

Agree. 起碼耐心小小，令人舒服，有必要咁難聽？

個經理咁夠薑

睇佢都唔係轉機, 去到咪hea得粒零鐘...
求其搵間野坐下飲下咖啡啤酒都係駛幾十蚊

就算係，對D客一定要屌到佢啞？

好肉酸啊

咁樣R 著數好核突囉

咁作為一個客，都係想貪多一D方便，又需唔需要咁當衆羞辱呢？

咁都算係屌
有冇咁玻璃心

條友擺明做無賴搞事Ｒ著數，請問閣下有咩高見可以唔強硬應對又解決到個問題？

呢一樣就見仁見智
frontdesk果個員工點offer比個容客，有冇同佢解釋清楚條款係一回事
不過如果只係話upgrade to business class,有成套service絕對係合理期望

一人公司

好明顯大家都為一個面子，香港人對香港人厚道少少唔得嘅？對鬼佬就送埋個西都得！

解釋叫做羞辱
其實你係咪事主
下次搭飛機唔好咁on9

同意。

我係經理見到你呢D垃圾R數都屌9你啦
發撚曬癲咁 樓上仲有人屌7個經理真係on9

我同你講，有啲真係咁
坐business食econ餐

有幾多好處？只不過係少少食物同大大班大陸西加鬼佬

貪乜鬼方便，R就R啦

係咁仲R黎做乜

大種乞衣咪依種

香港人重西過大陸人.
無錢又要 R.
R 完一樣, 又 R 第二樣..

快 d 起佢底

上左機先調位就可能會，因為d餐可能唔夠
如果一早upgrade左，廚房應該有準備

其實 econ 升上 buss 只係補償番個機位 , 同致歉都拉唔上邊 , 又點可能成套服務升級 , 話成套服務升級係合理期望嘅人啲價值觀真係好有問題 , 仲白痴過一心 r 著數嘅人

照你咁講, 要順便upgrade埋張機票錢

Even worse.

AERODEMOCRACY (全名: 民主航空)

We are aviation event and charter flight agent in Western Australia. We are passionate in the air.

Not only with the brand new heart, we always demonstrate our expertise to solve all the problem. Meanwhile, we do not stop on the baby step and created a different concept of our business model which include our sprite spokesperson - Big Head Pilot who bring a lot of interesting videos in Aerodemocracy youtube channel.
Our philosophy keeps our interest to become our job. We promise to give all the customer all we can provide.

民主航空(簡稱民航)扎根於西澳珀斯、並專注發展航空相關之多元化項目。

所有員工及董事長只有一個最大的理念、將興趣成為職業。

我們承諾給所有客戶最熱情、最開心的體驗。

我們相信專業，才是掌握市場脈搏的最佳機遇。
故此管理層均擁有航空學學位學歷、飛機管理及維修、市場推廣及活動計劃等
天氣不似預期，但民航答應您，我們會竭盡所能保障每一個乘客安全。

如果事主講既係真
啲staff有問題 人地問左俾唔俾入
去到門口又唔俾人入

你就真係面斥不雅喇
人講你又講又要唔識用

只不過一張凳，一D嘢飲，俾佢R佐小小著數，no need to die right?

咁個港男抵屌

邊撚個話升級一定要成套，
依家 CX 咪話你知唔係囉，
唔接受麻煩你坐番 ECON

哇，我講小小個人意見，就連我都要鬧埋？

如果你覺得當眾畀人問需唔需要調返去經濟艙不是侮辱，咁下次俾人咁問你嗰陣時，你就唔好介意啦！ 唔怪之鬼佬見到唐人就當你狗咁屌，原來係冇事嘅， 講到咁難聽都覺得冇問題， 果然係好狗！

依家係咪坐CX都係大種乞衣

其實真係唔明啲香港人點解死都要R呢啲候機室服務？上機前唔入一入去上唔到飛機乎？

嗰啲通常係 J class 當 Y 賣

打卡哂命，同埋著數拎唔盡感覺自己蝕左

咪為咗少少面子囉。唔係話佢冇錯， 只不過就算有啲錯， 航空公司都唔應該咁講嘢。 大家都唔需要咁圍插。

好閪肉酸呀

免費升級仲要R

俾條空姐你屌埋好無

呢啲係理由黎嫁咩
佢就係唔知先問 點知班友咁唔可信姐

正宗給你面 你不要面

咁你點睇另外一個版本？
話一早同佢講明左冇

啱呀。應該直接upgrade上頭等，no need to die right?

不如你講下點解唔可以設下條件
本來成件事就係有條件
如果唔設條件咁佢升級又係咩條件

牛唔飲水唔行得後樓梯啦下話

佢比Econ價錢
本身都預左只係得Econ 服務架啦

比佢升上business 已經係bonus, 仲諗住有埋其他business 先有既服務?

原來咁就侮辱
我而家都侮辱緊你啊
點啊廢柴

係囉 唔入得咪唔入得 但語氣好啲人好聽落咪無咁谷氣

睇discovery channel就知唔會夠時間

柒到笑

我唔知撐佢果班係假膠定真心
香港有你地呢班人真係拖低質素

係呀，呢度個撚個都係事主分身

依d叫自取其辱，抵撚死喎

成隻蝗蟲咁
你比佢R張香港身分證
佢就同你R埋福利
正路就應該好似國泰咁
可惜香港政府照比

咁你下次買商務機票咪用到貴賓室囉

撐個大種乞兒既都係垃圾

免費升級仲要求多多

有得upgrade去商務重想點

港豬咪咁

見好多人屌柒間航空公司真係好撚好笑
由始至終都係條友一個係fb發牢騷
話咩ground crew講用登機證就入得 咁當時有無講明自己係upgrade客先 定一開始就淨係話自己係商務位 問點入貴賓室呢
又話個經理話調佢番經濟位 咁佢自己本身咩態度又無講
香港人幾時係批判人之前會肯求證下先

即係每一個人去R都應該比佢入Lounge ？

國泰跟規矩
港男

唔比就唔比入嫁啦
up你上j 都係因為y無位 先免費up上j 但只限in-flight service
lounge 本身就唔包in-flight service 係一個bonus 點解要比你入
同埋睇埋其他人講如果個ground真係入晒野話inform 左你唔入得lounge 你都要去嘈
仲要上網唱人既話 你真係乞衣都不如

冇出錯呢？
同埋我買重呢條友餘生會再搭因記

我覺得呢條友個D 文筆有D 似事主

佢根本就係無錢俾想拎著數拎撚到盡

同港女師奶一撚樣

你所講嘅一張凳，一D嘢飲，都有 market price 的

唔要坐下班。
條款有寫的你有睇的
冇？
㩒掣個掣寫你睇咗
仲係冇？

個經理串得黎又有道理

想問下航空公司可唔可以black list某d麻煩乘客，唔接受佢買機票？

哇 原來counter果陣已經講左無得入lounge
仲入埋system講到明informed passenger
仲好意思入去lounge咁肉酸既

乜撚野都炒車，死返去睇新聞算鳩數啦
仲有咩好討論

個國泰經理真係好撚on9 當豪比乞兒咪算 而家又要比人照肺

哇 咁個個都咁樣係counter拍下枱 入lounge嘈下就有
咁對真正business/first class, member咪好唔公平
我比錢買張貴既飛為咩呀！

人地唔係第一次解釋唔得
搬哂條例出黎話唔可以入lounge
係事主自己厭r得唔夠多著數發爛喳
依啲叫面係人地俾,架係自己丟
你試下去法國唔同個職員講good morning,人地連理都唔撚理你
依啲叫做禮貌,重人自重
點解個事主俾人屌,係因為俾少少錢,有著數就想R到盡R到一滴都唔剩
況且根本就冇俾到business class嘅錢

唔俾入咪算囉，仲咩要攞黎煩

個個都r著數，阿豬阿狗都入得，入面真金白銀畀錢嗰啲咪好蠢？

其實你又知人地態度語氣係點
根本就片面之詞

面係人哋比，假係自己丟

做到經理都唔識PR對答咁串，茶樓部長都好過佢

仲要捉人條款 你返工會唔會背晒公司啲條款

成撚日都係用我家陣冇錢買咩黎發爛渣，仲衰過大陸d暴發户

lounge 職員講咗冇，都仲要職員查 terms，搞咗半個鐘都唔死心，閪客自取其辱

應該同佢講晒道理都咁閪，仲話要睇t&c同投訴之類
咁洗撚對閪客咁好態度
重點係佢冇畀到business嘅錢，唔算得上係客

都升左你去 business 已經意外收獲.
唔比入 lounge 有乜所謂..

其實, lounge 又唔係乜野高級餐廳..
裡面 d 野都係一般..

條乞兒係社工？ 唔撚係掛

如果真係咁西，直接話收返business class 搭下架，佢即刻收皮啦

豪比啲乞兒咪會比啲乞兒宣揚大聲就可以成事
你就真係on9喇

屌你老味 hashtag自己做男神

冒認社工犯法㗎喎

應該唔會唔接受
但可以令佢每次 check-in
人哋 ground 都知佢係閪客

閪客樣

你下次見到事主同佢講返 希望改變到佢

我就覺得 正常 服務行業 一黎唔會咁串話既 一定有d 原因，可能係個客 態度已經好差

香港不嬲都多大種乞兒，最叻打蛇隨棍上

其實人哋第一下話佢知入唔到
正常人都會調頭走啦
又唔係自己有畀錢
無咗一樣本身自己都無買嘅仲點會諗住同人嘈丫
所以佢應該係好似啲八婆大叫“叫你經理出嚟同我解釋”
搞到好大件事咁人哋先會串鳩佢
正正常常聽咗職員解釋之後走
人哋鳩得閒搵條經理出嚟屌你丫

魚蛋論香港人網民vs八婆嘴地勤group vs香港閪客
今次可能要炒多次車

自己 hashtag #男神 真係笑咗

他稱，到貴賓室時職員指，因為他的機票是免費升級至商務艙，所以不能進入貴賓室，其後向職員查詢，是否有條款和細則列明，免費升級至商務艙不能使用貴賓室，稱職員半小時也未能找出條文，叫職員找經理協助。

他引述經理指：「因為你的是免費升級的機票，所以是不可以使用貴賓室的。」

講到尾根本係冇講
啲邏輯根本仲野蠻過支共政府都有人撐？

乜都都炒車. 炒條毛咩. Ops up連餐都可以俾返Econ個份你添丫. 嘈無得入lounge

連登仔吹奏嘅國泰客唔是好高人一等嘅咩

邊條條文講呀？

咁鳩，老實伙食差好多

「我沒錢買商務座位嗎」

Status都無

咁簡單都唔知嘈乜撚，都講左係個"位"升級去商務艙 條友係唔明中文定點

支那管理就係閪得咁緊要
冇條文講明都可以大條道理
你升級個服務就白紙黑字成個service升啦
有晒條文規定有咩服務包
商務服務包咩係佢公司條文應該有晒冇得嘈
邊到講免費升級唔計商務服務？
依家支那管理就係要玩條文以外
講到尾原來都係爛仔交，之後就話人「你冇禮貌！」噉就包裝到佢間公司管理冇問題
唔怪得咁多人屌因航啦

我想知佢間公司跟咩規條有依個「升級」嘅情況出現
係咪冇明文指引？塞晒啲人就算？
咁大間公司搞咁多年都冇明文寫低？

CX會system mark up唔得. 乜都條文. Ops up係airlines話事, 嘈兩嘈up第二個, 俾返個econ位佢lo.

其實佢on9者, 去袋鼠個Lounge咪入得lo. 唔入得CX lounge

所以港鐵咪
果然香港人都係好習慣「我話ok就ok」嘅商業模式呀

其實佢up個seat, 張ticket terms同fare rules係無改變到. 即係張service contract跟本就無變過.

on9, 佢張機票contract terms無up丫, 個d咪你講既Rules lo.

佢張機票係乜野Fare rules?

香港人r野成日偷換概念, 歪理講到直.

噉啫係條文以外啦
管理不善囉
正常公司都識立過張新嘅ticket畀你嘛？
根本就係彈出彈入
「我話ok就ok」
個客蠢囉，支那管理同人玩依啲條文以外嘅deal

咩條文以外? 張機票d terms睇晒未?

所以間公司有心彈弓手囉
要upgrade人service但冇法律地位
啫係新鴻基同你講升級你間大嘅單位
但唔轉張合約

我就知佢公司就冇拎過條文出嚟
所以先問根據啲咩
之後你就叫我睇
冇理就罵戰

呢單野竟然可以有人幫個閪客個邊，真係好撚野

同埋d人話個經理串，都on99，對無禮貌無理既人係唔需要好禮貌，唔好成日以為客就一定要好聲好氣對先得架，港豬心態

理據唔洗提
只講「閪客」同「禮貌」就係現今社會嘅公審重點

彈弓手? 個客買biz class咩? 你呢d就真係你話ok就ok la.

咁佢問個陣又唔講自己免費升級
佢自己講啲唔講啲 人地點知啫

個經理講野有幾難聽啊 我覺得串得佢唔夠添啊
條閪客當時既語氣都肯定唔好得去邊喇
大種乞兒都有人撐,Child登即係child登

你答咗嘢啦？
不如你淨係屈埋我係閪客啦
問你有冇條文啫
冇就係間公司管理問題
全世界發達國家管理都係減少問題
香港就係製造問題
之後fb公審->完

成件事跟本係個manager唔識答個客. fara rules 就一早係晒到. 張機票本身就係contract.

真係覺得自己岩既. 咪入紙告CX違反商品說明條例, 等個官跟閣下所講既 rules 判.

乜撚野都條文條文，遲d就來比班港豬攪到邊撚度都要寫清寫楚出來，去7-11買野都大大隻字「1. 請以一個跟一個既形式購買。等等之類」如果唔係打尖比人話又話「條文呢？」

今次我撐個客喎
你啲地勤全部話入得（不論使唔使邀請券）
問多幾句個經理就串柒柒
咩服務態度
又唔係閪客要埋啲無理要求

其實就算跟事住, 都只係講upgrade個位, CX幾時有promise up grade service?

唔好FF補充條文, 再屈人唔俾你. OK?

追post la, 地勤無話入得丫.

好奇一問
早幾年係外國讀書嗰時成日飛CX
免費upgrade去business都起碼試過3-4次
我記得每次係check in counter都有俾lounge invite
仲有連埋過關快d嘅fast pass都有俾
係最近取先消咗免費upgrade派lounge invite定點？

冇啦
根本有心彈弓手裝個客
香港係玩製造問題
所以點解咁多「閪客」都係啲公司造成
成日係條文以外改變個客嘅服務
根本係啲落後嘅管理
畀得一次個客
之後第個客嚟問就話其實唔畀
一時一樣咪多問題囉

兩樣嘢嚟

我唔會俾同一個人悔辱我 twice

樓上d人係咪on9 upgrade就要俾哂全套你

就正如你俾左100蚊俾條32b 樣衰淨口交
依家條女唔得閒
另一個34d靚女幫你含 你又會唔會同佢講 我依家唔只要含
仲要屌埋你tim

一時一樣囉
條文以外就係噉
依啲公司管理製造問題
一時畀一時唔畀
到人地問就話「其實一直都冇㗎」
係香港見過唔少次啦

Marco polo?

如果地勤講嘅係真嘅
又一個閪客

果然咩人用咩例子
我就唔多代入到㗎啦

咁都有花生

如果香港出發，坐CX要入lounge係睇invitation card唔係睇boarding pass (入其他OW lounge就唔清楚)

如果cx外國返黎upgrade完就應該入到廢個個arrival lounge (呢個印象中係睇boarding pass)

點解次次都係回力鏢

收皮啦屌你老母死大陸閪

咁你解釋一下佢地咩道理要俾你入

理論上CX內部指引應該係唔得.

不過唔少人話out port ground staff唔熟書會照比.

其實CX可以話管理不善, 又或平時對客太過好(D resource公司既, 有多咪俾個客). 而且執正黎做就俾客投訴, 一般打份工怕事都會放水.

閪客都有人幫 班人平時係咪都閪開
可見港人大種乞衣之名並非浪得虛名

BTW, 經理講得好 咁唔鐘意咪DOWNGRADE返囉

入條女？
sorry，真係好難同你溝通

樓上幾個大陸人唔夠人講開始老屈人語氣態度差

強烈要求所有Airline 如果upgrade class ，就一定要全套upgrade , 包括可以入lounge , miles 要跟返個class 係賺，有埋loyalty points 等等！如果做唔到，我地香港堅決坐返econ ！團結！

我就係見阿經理講到咁strict
好似入lounge係從來無可能發生咁
但係我之前都係check in嗰時ground staff自動俾晒一張二張pass我
仲解釋埋個lounge係近咩gate
係張地圖度圈晒俾我睇咁
仲要唔止香港機場
係外國飛返嚟都一樣入過

如果客客氣氣問個經理，個經理咁嘅態度就唔得
如果串柒柒咁問，經理串返你又有咩問題

我其實好認真睇完佢fb文章，國泰一定可以有第二個版本，因為根本係價值觀唔同。

首先我唔係咩事主，但係我自覺同佢文化背景上有共通，就係喺外國生活非常耐嘅香港人，我認為得到禮貌上的尊重，is expected. 我的意見就算唔啱，你都好聲好氣，尊重一個鬼佬一樣尊重我，係必須的。 呢度寫文鬧呢個旅客嘅，有幾多人覺得，呢個經理會用同樣的語氣同一個鬼佬講嘢？ 對本地華人乘客缺乏一種基本嘅尊重同專業態度是這件事嘅最根本問題。 亦都係香港回歸以來，變化最大最差嘅部分。

文中的國泰員工，其態度一定唔專業。要知道客人不需要專業的態度，但航空公司的服務人員尤其係經理，是一定要有專業嘅態度。

首先upgrade不是有人要求，而係自己oversell咗冇辦法, 先畀人坐商務位. 呢個又點理解成人哋想攞嚟著數呢？ 就算人哋堅持要問可唔可以入lounge，又有幾大錯呢？ 就算人哋好戇居咁問，你做一個負責人，應唔應該當眾威脅佢downgrade呢？ 查實你經濟艙入面有位嗎？ 我作為僱主嚟講，出糧畀你個經理，就係要你大庭廣眾搞到 兩邊都落唔到臺？

另外佢提到國泰假扮港人公司，其實鬼佬話事，欺壓港人，十分切題。 佢提到呢啲唔係東拉西扯， 而正正表達咗佢點解對呢件事好失望， 就係一間自稱港人的航空公司，偏偏對香港人態度粗暴狂妄。 而最好笑嘅係, 咁多完全可以 處同樣環境嘅香港人, 居然譴責嗰個乘客.

哎呀？又唔係閪客啦？
一時一樣咪出問題囉
根本要解決問題就清清楚楚
有規定就明文
咪冇人捉你囉
所以個客先叫你畀條文佢睇
大家冇得嘈

成件事係點真係當事人先知
但佢話要睇條文有咩問題 ？依家跟條文規則有問題？
平時就話法治社會
到有事個陣，只係要睇條文證明有咩問題？
依家要白紙黑字睇番就叫做閪客 ？

佢地係指地勤喎 就算前面話可以入貴賓室 到左先話唔得會有咩問題呢

係人都會有錯 而且前面既亦都未必完全了解 所有規條 最多後面既可以道歉話前面既人講錯左 唔通可以唔接受

你係唔係成日飛cx
所以你既marco polo會員升左級？
銀卡或以上既就入得cx lounge架喇

平時放開水,就話人唔跟規矩. 執正黎做就話做乜平時唔跟規矩?

輸打贏要咪支那人本質LO .

你係咪事主

而家白紙黑字佢個張飛就係Econ contract, 無lounge service, ok?

錯係錯在事主post左上去 仲要用d咁既語氣？

未必 因為個男人執住升級左 就應該係有一樣既野.咁唯有彈返佢落econ

可能係, 除非唔係.

咁事主最後係坐咩class走

點解一個係個度做既staff 講既說話唔可以作準？點解人地當面話比你知既野你選擇唔聽，而要去問條文？但個時ground staff 同佢講入得（假設），佢就選擇聽，就可以作準，唔問人拎返條文？

又不如咁丫，其實問有冇條文唔比佢入，不如問個客邊度有寫upgrade business class 就一定入？咁鐘意條文，咁請問張ticket 邊度寫佢可以入？

國泰空姐閪d 尤其是樣衰個d 越樣衰越閪

噉香港啲支那政府、支那公司、支那公安成日都「平時放開水」嘅
知自己邏輯個漏洞係咩未呀？
唔係魚蛋論
而且你講明十蚊5粒
你畀得多一粒人就唔應該走去話人地要多粒係r

總之CX香港出發，要入CX lounge你有invitation唔理你坐咩class你都會入到lounge，調返轉你無invitation囉住張first class都無用。

試過坐PEY check in counter送張invitation。

重點就係，佢俾乜你你就有乜，upgrade完唔清楚順口問一問無問題，但係唔好老鳳。

網上爭論金字塔.jpg

依家機票度寫哂條文咩？
無寫呀嗎，叫你拎公司條文出黎有咩問題？
完全係馬時亨個種我話ok就ok
何況佢個張機票upgrade左，自然有番upgrade後有既條文，
請問要求睇番條文問題係邊？

而家咪就係講明十蚊五粒, 平時俾多5粒當送.

突然有一日唔俾, 就嘈話俾人侮辱.

條友都好似幾古惑
可能一開始想陰人唔熟
問就算免費升級都入得
想屈人講過唔算

我估下咋，廢事又有人話炒車

坐Econ真係不了

不過cx對香港人態度係特別差
搭親cx d空姐空少一服務白人就出哂水咁，
一對港人就差閪度呢

「我就ok就ok」
我都做過服務業
我都順口開河過
之後個客返嚟同我同事講返係另一個版本
人係信唔過
所以先要白字黑紙
唔係要教嘛？

自然有番
邊度有寫upgrade 左就係自然有番？人地話upgrade 張seat ja wor

到時人地條文話最後決定權響國泰到又話鳩人地專制玩撚哂

機票條文就係寫明係一張Econ fare ticket. 唔係一張Biz fare, 無寫有lounge service.

不如嘈埋點解無Biz miles儲.

所以econ不了

對住d大種乞衣
死都求住要入去，沒比錢又想入去嘆
又要難為d前線妹妹仔
Upgrade 果陣唔見條死乞衣問人攞terms &conditions?

經理肯幫前線 當眾屌柒佢條大種乞衣
直頭係大快人心

你話鬼佬會唔會咁R?
會，不過我只係見過印度佬先會咁
係門口鳩企半粒鐘比面色人睇

根本就想人地手縮放你入去，
但你咁既閪態度 老閪都唔放啦

係呀，白紙黑字呀，我而家問你呀，邊度有寫upgrade 左class 就可以入埋lounge 呀？

最好笑嘅係，一個個好似國泰係佢屋企開嘅， 個乘客唔係攞咗 航空公司 著數係攞咗 佢哋個人著數。 咁好笑嘅

我都覺得事主古古惑惑
check in佢果個地勤都入哂message話inform左佢無lounge入
都仲入lounge博
又事後再問第個地勤找access pass 想陰人咁

地勤從來都冇聽過免費upgrade咩？答一問題唔使問嘅？要怪閣下自己冇講？

條文就係佢係一張econ ticket, Econ 位一張, on time送到佢去目地.

白字黑字.

而家俾左張Biz seat佢(upgrade), 仲想要乜野條文?

擺明個版本係咁
我真係唔信一開波就串佢
一定自己閪到仆街先比經理ko

真係痴線，成個問題重點係佢無條文唔俾人入
你話無咪無 反正成個馬時亨咁
成件事你肯拎條文出黎，證明佢無得入咪成件事完左。
然後死都唔肯拎出黎，就話人閪客
你重未答，究竟要求拎條文出黎有咩問題

依家個客咪叫你畀條文囉
有冇睇呀
要個客自己搵呀？

原來係非法載客嘅gay師

商務都係咁
個種崇洋眉外既心態極嚴重

免費升級你條死乞衣果時，唔見你問人攞條文？

想R果時又閪面又要條文，挑，笑撚死人，咁撚大個人，仲要人白字黑字串鳩你先過癮

而家一開始就info左無lounge service.

無條文話有咪即係無. 支那logic, 無寫唔俾即係俾咩?

你會唔會係有tier呀清

條文以外往往就係噉
客嘅合理expectation冇明文保障
無論有冇畀佢入lounge都係
管理係要減少問題
但因航偏偏係要製造問題

無買到既service叫合理expectation

所而d terms咪俾你呢d大種乞丐玩到全世界都要blacklist唔俾空位你地lo. 服務業咪係咁收皮lo.

通常business class 都比較flexible 可以改時間，等我下次佢一upgrade 我個一個moment ，我就同佢講要extend trip , stay 多個禮拜慢慢玩！ 正！

到時個個閪客到時都入黎R 邊條條文寫econ沒得免費升級商務？
我expect 你 商務頭等有空位就要升級我！
比條條文說服我

咪就係你呢d大種乞衣所謂既管理問題囉

你有冇睇過佢篇文章？我睇過。我完全唔覺得佢啲語氣有咩問題

咪係囉
出動埋經理級都拎唔到條文出黎？
喂個客要條文睇，呢個要求好合理呀？

笑撚左
含完條撚又話要全套

原來依個post仲有捉乞衣嘅作用

Green同Silver嘅時期都試過咁樣免費upgrade+入lounge

其實一向都覺得CX d規矩好唔清唔楚
Green嘅時候試過boarding排marco polo隊上機
一時又ok 一時又俾staff話下次唔好啦 silver以上先排得
我都唔係想搏懵 但係佢mp / asiamiles d terms成日改嚟改去
個客可能一年先飛兩次 鬼記得清楚你d rules

總之大家都覺得係因航管理問題就得啦
佢「一早inform」嗰陣咪就係開始嘈囉，根本冇條文講明你可以噉樣partially upgrade，一早已經叫你講清楚
你覺得製造問題係管理方針
我覺得有規有矩，個客嘅合理期望要有保障
但wfc，錯嘅都係因航

成件事俾你偷換概念到呢
你法庭判案都要法律依據，白紙黑字寫明
依家要求睇條文都錯
連登logic真係世界級

係咩？人哋講咩就係？問多一句就有問題？

我上次搭個米9空少哥哥見我講廣東話d態度仲變好
不過都係睇人姐 你以為俾左錢做大爺對人閪 人地咪閪返你囉

番咩野對人既工都係, 對家總有D好古惑
R完一個被拒絕就R第2個, 博佢唔知頭唔知路應承左, 就拎住呢句話迫公司話你地有人應承左比佢咩咩咩野

佢最後嗰句已經係問題 咩唔俾人bully twice
一般受害人會講到自己幾慘 令到人有先入為主既想法
好老實講一般做得經理都係先禮後兵
中間skip左幾多野先會促使個經理同佢講咁不如downgrade番

因航隨時 balcklist 佢
以後唔再 opt-up 佢

hashtag長過想過嘅嘢

其實呢間公司關公係咪垃圾黎

「買」呀？
你upgrade個喎
佢只係條文以外噉私下partially upgrade個商務嘅服務
你講錢定講個服務先？
講服務就要講條文啦，大家清清楚楚
講錢就你冇錯，錢就最清楚，支那呀、印尼呀都好多

你就咁問一問入唔入得無人會覺得有問題。
你死拗要入要睇T&C咪有問題囉。

做咩升級我 我唔想升級wo 你叫你經理出黎解釋下

如果地勤話得去到話唔得仲要比個經理咁樣講係人都躁啦

照你嘅邏輯，只要經理鬧人，一定鬧得啱嘅！咁下次你 唔好 畀人鬧啦

其實寫得好清楚WOR, 似你無睇清楚多D. 你連Sliver坐CX有lounge service都未知wor好似.

MP Green條隊有D port拆開, 你有無睇你排邊條隊?

terms同service成日改黎改去係真, 唔記得or 無update都無計. CX通常都會放水. 但就係太多中種乞丐搏放水, 而家執正D就講到要生要死.

佢就算殺人放火，同呢件事又有咩關係呀？

合理expectation
條文撚有expectation , 唔係要black and white 咩？

收皮啦

我講我搭既經歷就話對人閪就對番你閪
因航空服一對鬼佬就濕哂，差別待遇講左十幾年
唔信咪google下囉

升級商務服務要有全套商務服務都唔係合理expection？

咁睇啦 你一早係買商務頭等 咁實有證啦
咁upgrade完又冇資格入果d咪inform 果面佢係upgrade唔好俾佢入 （鳩估）

我諗嗰 經理真係要多謝你自動幫佢補番好多可能根本唔存在嘅內容

又係到偷換概念. 都講明UPGRADE個位, 無lounge service, 仲有咩expection ?

以前綠卡的確可以排marco polo隊上機
依家好似只係綠卡本人先可以排 同行者就要排返econ隊

不過綠卡好似不嬲都無lounge access
無lounge access既客 system係唔會印到lounge pass出黎
除非入code打reason, 入到lounge仲會比地勤開system check

屌 個”你”字就真係話緊你咩 唔好咁撚痴線啦

嘩咁勁呀！咁我哋咪好驚？咁下次呢間公司講咩我哋就照做，叫你做狗都要做好嗎？

hi , 大頭機師
當時應該第一時間叫manager, 俾班細慨浪費半個鐘

係
條文以外最怕俾人要求畀條文
因為要求畀條件就象徵係個客知你做嘅嘢一定係偷雞
我做過服務業十成都知成份嘢問重要嗰句都係「本公司保留最後解釋權」，但多數都係說走個客算，好多公司嘅管理都身有屎，一時得一時又話唔好

證明左佢個人有問題囉
Btw我都係順帶一提唧，你咁緊張做咩

如果唔鐘意其實可以拒絕升級：）

綠卡不嬲都係自己ONLY. 不過呢樣都執到咁緊.

自從D blogger係咁吹棒, 攪到周街都係MP Green, CX出手分開真Biz/Sliver以上, ,再獨立俾條隊MP Green.

大種乞衣真係鍾意攞黎柒
同我講logic ，R你就R啦，覺得佢地條文有問題，你應該去遵循民事條例告鳩CX嘛 傻豬

所以咪一開始就嘈你點解會唔包全套服務囉
又loop
你係咪唔記得件事係點呀？

無寫咪即係無, 你不如話TERMS無寫service包幫你打飛機, 做乜唔幫你打飛機丫笨.

冇可能，肯定大把人試過

真係好笑喇！我係畀錢嘅乘客！要求睇下同你嘅合約條文 ，請問問題係邊度？ 咁我係咪淨係負責畀錢，同埋你叫我點就點呀？

升級要全套升級 你話啊
因為超賣先俾第2個位佢 果個位又係商務咋
唔講以為佢拯救左地球咁撚有貢獻要升級佢

有頭髮邊個想夾硬升個客上business呀
個地勤唔好彩囉
揀中個精明，識要求全套服務

重點係升級果時check in果個有冇講冇得入lounge, meal會唔會都upgrade埋
有講既話, 但你當時唔拒絕升級, 然後搞咁多野就擺明死r啦
冇講過既, 咁客expect應該升哂都唔算唔合理

好似上次去歐洲qr比過offer我4航段都可以加錢升business, 但有講冇得入lounge, 我reject左offer

其實張invitation係有用.

1. Contractor lounge未必有system可以做validation, 張卡直接計人頭唔使打電話問.
2. Save time, 有卡收invitation就放人.

利伸: OW Sapphire, *A gold現役.

可能對呢度好多人嚟講， 跪喺地下爬先係合理expectation. 問多個問題又係西，睇下條款又係西， 今晚呢度全部都係國泰打手嚟㗎？

宜家係你個大種乞衣覺得有問題，你沒條文咩？ 你應該慢慢搵 搵完再屌鳩個地勤先型架ma, 堂堂一個大男人 係都要做到咁低賤，搞d前線 佢地跟order 姐，你有比錢唔通敢唔比你入咩？

話要全套升級既 不過將你儲個d asia miles 都變埋商務咁多好無
又唔見你嘈點解d asia miles 仲係得咁小呀

呢d個客絕對係錯ge事竟然仲會有討論空間

發窮惡

誤解咪就係因航搞出嚟
一時一樣
有羅生門啦又

無計, 香港教到d閪客永遠自己是對的.

可想而知 幾多閪客

閪客排名榜
1. 印度
2. 坡仔
3. 港

其實r都係人之常情, 但r唔到要有品識收手.

重點其實係個地勤有冇同佢講可以入Lounge

如果地勤有講，我覺得經理應該override 俾個客照入，俾Econ價錢都係客，俾左錯誤既資訊set 錯expectation俾個客就係錯，同有冇益到個客冇關係，你想像下滿心歡喜想入個Lounge點知俾人reject仲要串柒柒你好唔好受？

如果地勤冇講咁就個客自己拎黎柒

你同我慳啲喇。唔怕話畀你聽，我就係入面真金白銀買咗business, 我都未嫌佢入嚟阻住我 ！你嘈咩呀？

你冇跟開個post
上面有啦

唔講唔知 佢只係一個 濕鳩訓練機機長

口吻好似呀gay師

一陣佢又入嚟話依單嘢同機唔機師無關

如果個個vol up既客都話ground 同佢地講可以入就override個policy 咁個lounge 不如變public 算啦

佢拍台發爛咋果刻已經可以拒絕佢入

放出嚟鎮住先

喂你真係唔識架wor

所人人可以有唔同既expectation 、但明明你就係講應該咩都清清楚楚，有黑白就最好，唔洗估估下，咁其實你係最唔應該有任何expectation 架wor ，點解最自己有利就係expectation , 冇利就係冇明文寫明，比人感覺好唔consistent jei

算啦 你個死乞衣 無品無格

佢問人拎條文 人地先串返佢
你話地勤話可以入喎 扮撚哂委屈我唔信佢唔俾你
佢問得人拎條文解釋而唔係針住個地勤講咩
大家知咩事啦....

ground咁多次比錯訊息人既話, 上面就要拆彈架啦

所以咪叫你畀升級嘅根據囉
我一開始就係問根據啲咩升級
一直冇人答到我
如果係條文以外嘅咪管理問題囉
一時有一時冇（上面巴打話試過好多次都有）
討論點減少問題嘅話，因航一定錯
如果係條文講明升級冇全套服務，咪就係個客要求緊嘅嘢囉

上得床來牽被冚

坡佬會俾你串到？慳D啦！

可能佢就咁SHOW張bp, 奇其找gate/help desk問, 鬼知佢ops up咩. 條柒頭跟本係到搏大霧.

有錢買還有錢買
但咪又係冇買博坐商務

上面咪有圖話個ground 已經係system 入左野話inform左個客無lounge 囉 拆咩彈呀大佬

R到咁撚肉酸, 識著呢d人真係醜怪

重點係 每一關個答覆都唔同
地勤話去拎張證入得
第二關話直接show張機票就得
跟住去到門口就唔俾入
比我係客都屌啦
你一開始upgrade就同我講唔入得就話啫

佢都冇邀請卡 show條撚咩

其實追返post人地都清清楚楚話upgrade前已經同佢講左冇lounge service, 你係同意左人地先會俾個位你, 轉個頭又上去lounge r又要睇t&c, 唔係閪客係咩？

貴賓室入唔入都算啦

首先
你要肯定條友講嘅野係事實嘅全部

但人哋係都要R

岩呀 條友講d唔講d
對自己有利既就講

但又唔講喺check in counter比人reject過

所以咪要條文囉
真係口臭
就係唔清唔楚人地先要你白字黑紙講明根據啲咩
之後又loop返話唔洗要條文

所以今次咪個ground都講左冇得入lounge, 只係個客r囉

上面只係講如果個ground錯誤同客講有得入lounge既話, 唔係指呢單

求其搵個企出面既staff 再拎住張右上角寫住business 既boarding pass 問佢我係咪就咁就可以入lounge
100%既staff 都會同你講可以呀 無張invitation 都可以

大家都係啦
但最清楚嘅就係因航根本冇根據啲咩條文而升級
出事係必然嘅事

冇俾卡你 再check電腦冇權入 唔明有咩好嘈

又完全唔係事實，又只是人身攻擊， 香港充斥好似你咁既廢物，唔怪之得我寧願請阿差，請鬼佬，都唔請香港人。香港人真係多得你唔少呀，呢啲嘢你明白？廢物。

你咁撚有原則 佢一升級你果時應該直接問佢根據咩條文要升級我？ 點解要撚我？ 當眾屌柒個地勤 你升級我就係針對我，我要睇條文咁啊ma

宜家R唔撚到 就要條文 死乞衣

其實啲條文就好少會寫乜乜乜唔做得
同埋就算寫乜都好
人地一定有句以上條款國泰航空有最終決定權

講真up客呢啲咁ad hoc 嘅野就唔會有咩terms and condition
頂多係有guideline 比staff 照住做
而呢啲guideline又唔會公開比你

我咪針對緊係根據啲咩囉
依個係我一直問緊嘅嘢
一直冇人答到我

佢連overbooked 要db客 消委會都搞唔到d airline
又點會無t&c 講vol up 呀老老實實

算啦，條又都7既，9唔撚搭8，可能係當時人

因航下次學精啦，唔好升咪冇事發生

咁想要條文咪去官網睇囉

我一直問緊根據啲咩升級
你追返就知佢大字講嘅嘢根本就係我講緊嘅嘢

唔vol up就要db 賠得仲多

唔升佢啲超賣點算

做咩啊
開始針住經理態度唔好喎
我冇話撐個經理
但成件事覺得個事主好古惑
唔知覺得算唔算炒車呢
我都等緊事主出嚟為自己發聲
反正佢都敢言，為左入間房都嘈到上新聞啦

因航話：但就係唔畀你睇 吹咩

走上黎問我地咩條文
D乞衣真係柒到面撚懵懵
一係就告CX 歧視你，到時上到法庭咪可以再表演多次點R囉

要升都唔升亞洲人

db一係就搵第二條水走 一係就賠
仲嘈

btw 應該係invol upg, vol upg要自己比錢

唔好咁啦
人地個個人有唔同龍門
冇搬龍門架

其實@gate boarding個last min先通知up 就己經無呢個lounge service問題. 不過可能又會有傻鳩話無得同情人/屋企人一齊坐.

點都會有機會有客嘈.

岩岩睇完cm 自 下

有得free upgrade仲想點, 死R難R, R到面都損埋

點解隻冒牌機師仲夠膽上黎柒

我係佢就立即補商務位差價衝入lounge用紅酒洗腳

不過我冇錢

上面有幾個版本 你偏偏想佢一個版本？

其實一向都冇保證話有得一齊坐㗎
除非你係一買已經book埋個啲

我睇你個樣真係好有格呀！ 除咗用大 font鬧人仲識唔識其他嘢呀？

條傻閪如果即場寫張a4紙求status友帶, 語氣好d都應該有人拉一拉佢.

不過條友應該恨入lounge恨到痴左線個d.

我仲識細字罵d乞衣

依張圖可以一直放係pasteboard
佢就係話因航答唔到根據有咩條文而升級
所以我先問啫
連因航都畀唔到
我咪問下大家知唔知囉
一早講咗
如果有根據，我就想知個條文寫咩
如果冇根據，就係管理問題，一時一樣，係必然會出事。上面有巴打講試過係有得入lounge。

做乜呢個post有個巴打特別肉緊

db佢 cx就真係做比人屌個個啦

sor 調轉左

Hi

你仲好笑啦
你買機票比錢果時已經閱讀並同意咗人地啲條文
到你R唔到野先嚟話要睇?

嘈唔使成本, 無保証有LOUNGE都嘈到咁多頁就知.

其實語氣好D, 呢個世界大把大愛傻西實幫你. 佢自己柒者.

你打橫嚟喎啲例子
轉個好啲嘅類比啦巴打

15分鐘啦，應該有

因為你臨時轉咗人地service嘛

唔入lounge點入去食雲吞打卡啊ching

如果條文冇寫明, overbook 一定要upgrade,
呢次只係check in經理用著情權更換座位, 而剛好去左前面個倉
所以用著情權已經係條文以外, 冇白字黑紙講明

你好多嘢都冇保證㗎
所以做生意咪要清清楚楚囉
有根據啲咩升級嘅，就畀佢睇
清楚講明係根據咩而臨時轉咗人地個服務
口講不嬲無憑
一直都係講緊根據啲咩有「升級」依件事
冇就係管理出問題
巴打你第二次loop啦喎

CX都無轉人地service喎
佢的而且確送到佢去目的地

肉緊到 事主係咪佢

勁惡死

明明你自己LOOP左個偷換概念歪理幾十次la. 全部人都知你係on9.

不得不承認入CX lounge係有嗰種中產虛榮感
(biz trip有機會坐biz class入過幾次, 平時自己冇本事 )

少少啦 比錢都入唔到喎

"我地"? 明晒！ 唔怪之我一個旁觀者，發表言論 你都咁大反應。

不過 一口一個"乞兒" 咁樣鬧你哋嘅客， speechless. 你以為用嘅字體大啲, 講嘢難聽啲你就啱呀？

你高登係咪都叫air supply
記得巴打幾靚仔

睇到嗰條條文友真係好炆,
ON撚鳩鳩咁

上面一堆巴絲解釋完仲係咁問根據咩嚟UP/DOWN,
我終於明點解有人話連登開始多傻仔

好肉酸呀你

最撚肉酸係呢句
「我不介意你侮辱我、但我發誓這一輩子不會再有第二次機會。」

死窮西 賺左次坐得舒服左都唔心熄 仲要想攞盡著數

Speechless 就摺撚埋啦 講

其實好多普通人都有信用卡可以入lounge
係呀冒牌機師比較廢 所以冇

你知「酌情權」同疏忽管理係只差一線嘛？
如果係冇根據嘅話，依啲爭拗只會再發生

我前面say 左hi 啦 , 隔住mon 都feel 到份真情

疏忽管理 同 酌情權 兩樣野嚟架喎
點只一線呀

佢個根據已經講明，佢有最終決定權

條文先生

下？
我一直都話管理問題喎
你都有認同㗎喎

痴撚線
我撐國泰航空
呢個規定好可能仲係阻止窮L入到lounge 既

我坐lounge 就係想舒舒服服
放埋D好似投訴者禁既大種乞衣入來嘈生哂既話入lounge 把撚？

自己有著數既時候咪唔睇條文
自己R唔到著數咪要睇條文囉
輸打贏要既野我地唔識咁多

噉咪得囉
開大絕咪早出聲
大家都接受
但因航有冇？冇

唔知哩個比喻啱唔啱呢？
一個人終於R到綜援嘞，跟住佢就問人想R埋間公屋，點知社署職員唔清楚叫佢去房署問。去到房署，房署就話攞綜援唔一有公屋，噉哩個人就問人攞條例“攞綜援一定無公屋”嘅例出嚟，房署職員一時攞唔出條“攞綜援一定無公屋”噉寫嘅例，哩個人就發爛渣上網公審人哋嘞。
頭盔：唔識綜援例，唔識公屋例。只係作故仔。

依個係咪綠色

記得有次出trip 搭公司機(免費economy位)，諗住識人有得升級商務位，點知都係冇😂😂 但都俾我入貴賓室到等

唔啱
係有人排到綜援
之後房署話upgrade佢有埋公屋
但係房署冇upgrade佢有依個租金優惠
之後政府話公屋租戶免租一個月，嗰個人冇得免租
之後佢叫房署俾佢睇租約
房署話我話ok就ok

我有我講，你有你著住制服繼續做！

我唔介意喎！你好有錢㗎？

條乜撚野文。
你本身同國泰既合約就係econ class
國泰free upgrade果刻只係口頭協議改business class
你可以reject 個offer 跟番足個合約

點解香港人越搞越垃圾同大種乞衣架
個客錯到禁都可以有班乞衣幫lol

所以人地就要求你白紙黑字
但因航唔肯

酌情權點可以拉埋疏忽管理一齊講,
惡晒掛名都叫英式公司英式commom law 唔會寫到死, 留番個酌情權位

佢訂左機票咪已經accepted 佢個T & C囉
本身最終決定權就係留返個酌情權去處理，幾時變成閪客權呀
而且CX無轉人地service呀，
佢的而且確送到佢去目的地

佢語氣似欠撚左佢

上面己經有人屌過你有咁多版本去睇件事,你唔睇,
淨係信條頭大大個版本

我費是再屌多次

酌情權就係要酌情嘛
酌情係用嚟減少問題
依家因航酌咗咩情？酌咗自己嘅情
佢係用酌情權嚟製造問題
依個係支那式，唔係英式

你咁撚犀利一定係最高嗰層啦
叻啦叻啦

咁人地經理咪offer 返你唔滿意嘅我比返你坐econ 囉
比返原本個service你又係侮辱你?

繼倫敦人閪又多個R著數上位
成個格打字連男神hashtag都同人閪一鳩樣
應該都係

人人版本都唔同
我唔係要公審
我只係指出依個疏忽管理嘅問題
你冇份租契就可以有好多版本
識打字可以講埋個拎綜援嘅人去r埋百佳coupon都得㗎啦
依個唔係重點，重點係點解房署upgrade佢有公屋時冇畀份租約佢

因為佢就係...

其實可以㨂國籍Vol up
我係國泰見到單新聞仲要見到你班乞衣係forum禁屌就以後Vol up 香港人
你班人羞唔羞家呀

其實呢D得一兩個嘅exceptional case咪俾佢入去囉，而家搞到件事咁大又PR crisis真係好冇必要

有得free upgrade已經好好啦

惡晒咪酌左個情係原來econ 個條文上, 附加坐j class 個權利囉

應該係個客支那式鑽空子

咩係鑽空子

邊有pr crisis
絕大部份人都屌緊個乞衣喎
何況唔入得就唔入得
放左呢個入去 其他人就會有樣學樣 話點解佢入得我唔入得 開左道門就山唔到

如果條柒頭頭大大話個經理串佢要DOWNGRADE返個句係真嘅話

我都會明白點解
因為上面條友同頭大大一樣咁撚ON鳩咁煩膠
人地講咗唔俾入又自己expect有得入lounge
之後又要面嘈條文,講哩講路,
我係個經理都唔想煩,
降返條傻鳩落Y就乜撚嘢事都冇

因

你條垃圾無禮貌咪唔比lol
大把野員工都有著情權
所有野跟規矩你開心d？

你當咗自己嘅立場就係「大部分人」嘅立場？

噉你upgrade時有冇詳細講明根據啲咩upgrade？
依個就係客針對嘅嘢
上面有巴打話佢upgrade有得入lounge
點解人地問下點解冇、叫你拎條文都唔得？
你升級又唔係有根據？

佢酌情咪升左佢級，屨行承諾送佢去目的地囉

仲有呢個係equity，英式架

唔係所有嘢
而係有爭拗都唔跟規矩
個規矩拎嚟擺？

屨行承認係合約嘛？
Grant㗎，多謝喎

點解唔回應下酌左個情係原來econ 個條文上, 附加坐j class 個權利

最少我同佢一樣啦
同埋個post 你有眼見啦
洗唔洗爬返啊你

因為我唔明咩係鑽空子
問下都唔畀？

你當咗連登就係成個香港社會？

好過你R爛腳入lounge lol😂

機滿升上商務食嘅餐都會係商務餐 唔係經濟餐 所以唔存在咩隔離左右都知你係free upgrade上去嘅問題
另外而加係「機位」滿 將你嘅座位調去商務位
咁點解會比埋lounge你入呢？

利申做緊地勤狗 不過唔係cx

係咪唔明咩叫speechless？

咁就算唔係大部份人屌緊佢
係咪代表條乞衣啱啊

唔好慣性用其他以為類似嘅類比
根本係兩件事
如果有寫，個客咪就係要求你畀佢睇囉
又loop

結論係無條款有寫free upgrade無得入？
如果作的話，佢嘈有咩問題？爭取自己應有權益咋喎
人地好講道理，問有無條款寫，但無人拎到，咁視為同商務客位客人一樣福利問題在哪？

屌 比呢班垃圾入lounge 諗起都驚
一陣入到去又R著數

小心有隻狗就話你根據咩條文升佢上去架啦
之後就話仲咩升埋佢個經濟餐架啦

所以重點係你點present
你講咗「轉你做商務位」依類令客有expection係有全套service就係你錯
做過服務業，好識唔好俾錯嘅指引個客

咁CX有無送條雜種乞衣到目的地先？

一句講哂, "本公司有最終決定權"
呢句野就係比啲公司做野有彈性
如果要人地攞呢句野撻你佢就真係唔識做生意
因為一個正常有禮貌嘅人係會知難而退

同埋作為一間公司我點解要用呃你呢雒行為唔比你入lounge?
係咻呃完你人地公司有利益?
而家唔係啲倫敦金狗呃你投資之後佢有錢落袋

話唔得就變成乜都聽唔到

其實就算ground staff 話得，你都可以去到問一句確認，唔得就算啦

我第一次被upgrade, 冇去lounge(亦冇諗過），上機有野飲，我直情話，唔駛理我地，我地upgrade 架咋， 原來真係會upgrade 架？（果陣唔知點解會upgrade, 只係睇戲見過 )
但佢全程都仲係好好招呼，又介紹business class d 設備點唔同，總之印象好好

其實佢地應該一早知，但保持客氣禮貌，通常唔會得到差既待遇

想知空姐知唔知你係free upgrade
上次坐ek返香港係boarding gate先比人upgrade上business 冇得入lounge

你依個滑坡係反證唔到個喎
講到尾就係你唔清唔楚就預咗出事

可以去google 下, google 會白紙黑字寫明個解釋

呢句唔係大晒
合理期望識唔識？

所以咪問你地有有條文講包咩
同佢根據咩而升級囉
依家冇人知佢根據啲咩而「升級」，當然口同鼻拗啦，係咪呀

比一個閪客得米，只會製造更多閪客

呢個post某幾個人兄充分表現到香港真係好多柒頭讀過幾年書識多兩隻字就學人咬文嚼字Ｒ著數，開口埋口同人拗t&c/條文，由佢地問人邊條term寫唔俾入lounge已經展示左佢地實際上連contract law既基本知識都冇。
自己覺得有既野就等於人地要俾埋佢，自己柒左又賴人地唔提醒佢。
講條文唔掂就話人地管理有問題，人地內部管理同班大種乞衣耍無賴Ｒ著數根本冇關係，完全九唔搭八。

香港地越黎越冇人情講就係呢d撚樣搞串個party迫人地一刀切，以後冇人情講費事俾機會班乞衣煩住晒。
遲下因航連個餐都慳返，一於派個econ餐俾upgrade上黎business class既乘客就真係多撚謝你。

你作出嚟嘅嘢點解要我查？

你班友就係好撚垃圾
你本身個T&C就唔包商務倉同埋lounge

你本身accept free upgrade 果下已經破壞左個T&C
而且佢講既只係倉鬼撚有提lounge

唔可以依個係exceptional case?
所以回歸原點
唔知佢根據啲咩畀個「升級」
所以先有理解唔同

根本大家有禮貌
好來好去就無問題

乜撚野條文唔包升級
垃燃扔到你
T&C 無你reject upgrade offer lol
垃圾

又點？ 依家有爭拗都問又點？
相信條文都係減少爭拗啫
依家有爭拗，你又提供唔到你嘅理據
仲唔夠？

而家就係不合理期望囉
經濟無位, 所以cx將你up上商務
你買機票嘅合理期望係想人地可以準時安全咁送你去目的地
upgrade 呢件事已經係超出咗原本嘅期望
再further R更多嘅野叫做過度期望

問佢係咪個gay師就話我廢物

個問題係比舊垃圾入lounge 嘈生哂

禁你咪reject upgrade lol 😂
On99

其實你好禮貌既
我相信佢比埋你入又有咩所謂
都係出多張invitation card 比你啫

條友肯撚定串柒柒咁啦
之後地勤無老點佢架, 叫佢去櫃位拎invitation card

啱呀

好彩個staff screen out d垃圾唔比入

玩流氓

Exclusion clause: is a term in a contract which intends to exclude one of the parties from liability or limit the person's liability to specific listed conditions, circumstances, or situations. It can be inserted into a contract which aims to exclude or limit one's liability for breach of contract or negligence. However the party may only rely on such a clause if

It has been incorporated into the contract

It has been made clear

Adheres to the unfair contract terms act 1977 (UCTA) And the unfair terms an consumer contract regulations. Statutory control.

你真係好唔知羞

所以個客咪問緊佢係跟邊份t&c囉
因航又唔畀
淨係玩流氓

你都幾噚氣
係呀我係最底粉紅呀

法律盲出嚟答下我

張card 咪就係事主所謂白紙黑字證明你有權入lounge

你本身有得入既, 我諗你拎passport 都可以入到去
跟本佢讀你本passport 已經知你有無買佢公司機票

你本身無得入既, 就一定無得入

咁鍾意做貴賓咪去賭場貴賓廳囉

乜撚野T&C
T&C就係包經濟倉
依家口頭協議upgrade 做商務倉
由頭到尾都無講過lounge

唔好影衰香港人啦垃圾

但我知係因航管理問題
我唔知羞有咩所謂，你聽日唔會出街見到我，成熟啲啦
但仲有好多人會搭因航
「升級」嘅內容根本唔清唔楚
有巴打入得lounge，有人唔入得，到底係根據啲咩？係咪個地勤叫你扮狗叫就入得？依啲要清楚

highlight紅字就當自己有道理?
起碼都解釋下自己論點啦
啲律師上到庭係咪又cnp段法例出嚟叫法官大人你自己睇啦

噉「升級」係根據咩升級先得㗎？
佢話升級你包埋屌空姐都得啦（根據上面個用撚諗嘢嘅巴打）

小三英文都好過你

肯定知

連你係大約咩價錢買機票都知

此post已完

人地入得lounge 可以係因為佢本身係member entitle入lounge 唔關佢free up事
亦可以係同行者可以帶一個guest 入去
但因航都講到明invol up係唔入得lounge
咁你仲要嘈乜姐

解釋唔到就走去人身攻擊

依家金字塔都冇用
依個post不下十次用扑嘢同屌空姐做例子
唔怪得香港Apple store頭幾位有約炮啦

屌你真係好煩膠
見你樣衰又串77咪唔L俾囉

根據你禮貌同個樣😂
Out of contract 既野佢點決定關你撚事

你嘈多兩嘈所有香港人唔upgrade
皆大歡喜

估唔到
好彩D空姐好Nice 又係咁夾麵包比我 又係咁問我飲唔飲酒

如果佢好似你講得咁清楚就係囉
爭拗永遠講你解唔解釋得清楚，說服到人
所以人地先要求你畀條文，因為條文係suppose係清楚嘅
但連因航個email都冇講到咁清楚，依件事根本就註定係因航柒㗎啦

由佢叫人拎條文出黎就知係閪客啦

根據公司既指引黎up囉
因航咪會up左佢本身marco polo既dm gold silver green
都無既咪會invol up d無online checkin既客囉
點解連點揀客黎up都要同你講?

禮多人不怪
反正佢係唔係都要做
你好聲氣人地咪對返你好聲氣

乜撚野根據咩
Out of contract 既野根乜嘢據
唔鐘意咪reject offer lol on99

所以個客咪叫你畀「條文」，畀「指引」佢睇囉
就係唔明先要你解釋
佢明就唔洗問啦

你有禮貌佢理撚得你張機票幾錢買都會對你好架啦
啲人串柒柒咁咪跟返航空公司SOP 去比返最低服務你囉

app store呀?
我仲諗緊Apple Store做乜有得約炮

清你老母楚咩垃圾

因航本身一定有internal guideline講free upgrade包乜唔包乜
不過呢d唔係tnc 唔需要同你解釋
明未呀

「你不滿意的話我可以把你的機位調回經濟客艙，那麼你還有什麼疑問嗎？」

好撚型

有機會係佢問得衰

如果佢係問:「商務客係咪可以用貴賓室」

人哋不疑有詐，有機會答係

如果佢無利申到自己個CASE, 可能誤導咗人

其實好多野都係得大家姐知 因為佢本身部ipad係咩都睇到
機票價錢exactly就唔知 但睇到個class都知大概幾錢
如果係出staff ticket 佢地都會知 但指引係要當普通客咁serve

Out of contract 既野關你撚事咩垃圾
見你樣衰唔比你入lounge仲得

所以咪有爭拗囉
一直都係話間公司製造問題
本身條文以外就係自己製造麻煩
自己搞到一鑊粥噉

爬完成個post覺得佢好痴線
揀你升級都要有理據

以我做嗰間為例
空姐唔會知嘅 可能會知班機好滿 會有free upgrade 但唔會知係邊個

正常嚟講 一班機滿唔滿 有無overbook唔會咁抆先知
起碼早1-2日就知會滿/已經滿左 要upgrade
如果無尊貴會員嘅話 通常都會up衣著整齊嘅人(例如smart causal)

巴打你個case應該職員係counter已知要upgrade
佢地喺counter close前就搞掂 不過喺boarding gate boarding嗰陣先通知到你

不過講真間間airlines做法都有唔同 我做開嗰套未必同其他一樣

人地自己既內部指引點解要比你呢個外人去知
呢個唔係tnc 唔需要比你知嫁喎

可以冇
但有爭拗時你就要預咗自己理虧囉

痴撚線
無人諗過個世界禁多垃圾ma
乜撚野都要寫洗唔洗寫埋唔准吐啖
好撚廢

掉返轉有邊條條文可以比事主入 lounge 呀

正價買商務位一定會出一張lounge Invitation Card 比佢地
果張正正就係航空公司白紙黑字寫明佢可以入lounge
無果張card 即係無得入, 非常簡單易明

噉咪爭拗所在囉
你要臨時改變個客嘅service
但係根據嘅嘢又唔畀人知得
噉人地唔明同要求你解釋係必然㗎喎
係咪呀巴打？

其實依家個問題唔係揀邊個升級喎
係升左級之後冇得入貴賓室呢樣野

其實個情況就好似你淨係book左普通酒店，普通房比人upgrade你去總統套房，你就r人地係咪包埋自助早餐一樣咁核突

我覺得問都唔緊要，counter話唔得之後仲要陰9個地勤，真係好賤，有冇諗過個地勤因為你個啲所謂嘅虛榮心而無左份工呢

人間上到機 自己去個galley 到周圍搞
就話人地無係tnc講清楚話唔可以自己係galley到拎野飲
條友真係痴痴地

有爭拗都唔寫就真係有問題啦

可能個規定係
垃圾太柒唔比入lounge
有乜問題？
理乜野規

嚴格啲來講所謂嘅「升級」
其實只係你個位坐咗去第二個class度
你手持緊嘅機票其實仲係econ

唔鐘意解釋咪唔解釋
吹漲？

又嚟一個錯嘅類比
依家網上討論一係講屌空姐一係自己拎嘢飲

你而家要知既係揀咩人去invol up定點解無得入lounge呀
你自己搞清楚先啦

所以咪有爭拗囉
你公司做出嚟製造問題？

其實點解佢到而家都唔明
我睇完成個Post都明白發生緊乜事

下？
一樣啦
你臨時改變人service，講清楚係基本

係啦係啦 你咩都最岩 人地就錯晒

應該真係 因為一開始個空姐以為我好細個 唔比我飲香檳 之後我因為free upgrade 勁開心 就勁禮貌同佢解釋 又同佢傾下咁

係啦屌空姐嘛

有咩爭拗?
人地一早講明冇得入
你死都要入去

無撚錯
跟本因航提供到Econ 位服務就已經完成責任

其他野只係bonus,
升business class 係bonus,
比你入lounge 又係bonus

我到而家都唔明你講改左啲咩「Service」？

一個係揀人準則一個係服務範圍
一樣

上面咪有人貼圖講咗地勤 check in 時已 inform 條柒頭冇得入 lounge 囉，你仲想扮盲扮到幾時?

條友根本就係個濕9機師黎

如果佢係噉解釋咪清楚囉
問題係人地問得你拎條文，啫係你解釋得唔清楚囉
因航請連登仔就啱啦
當然唔係講屌空姐嗰啲啦

而家唔係改變 係送嘢比你呀
咁樣都仲可以問三問四
搞清楚邊個係主邊個係客未呀

送嘢？
唔係轉位咩？

痴撚線

係我就直接downgrade你啦垃扔

乜撚野爭拗
你爭拗係你垃撚扔姐

咪解釋咗internal guideline唔會俾個客囉
真係cls

點解會變咗揀人？

係連登仔解釋個喎

喂你做咩送野比我呀 你因為d咩準則揀左我黎送野比我 你好同我講清講楚呀

諗都覺得痴撚線

你講嘅Econ Service佢俾足啦。
喺指定日期時間，由一個地點去到另一個地點，有位坐有飛機餐，俾你機艙行李。

呢啲就係張經濟客位飛包嘅嘢，依家佢有乜俾漏到？

我支持㗎
橫掂因航都製造咗問題
一時一樣
一時有人入得lounge一時又唔得
我覺得佢地都慣咗

妖 我唔想返工見到你呀

我個時衣著勁柒 四十幾度西班牙 身水身汗咁
Btw 我係Madrid上機個下 counter有同我講話有機會Upgrade 但未confirm係咪真
最後Upgrade 我DXB返HKG個程 而唔係Madrid去DXB個程

咪轉佢去坐business class既位但講明冇得入lounge, 當時條撚樣可以唔接受喎

但佢有話「升級」做商務嘛
噉佢有冇畀商務包嘅嘢先
又有冇講升級做邊個商務先？
所以個客先要條文
因為你公司一時一樣

屌係咪智障

你要睇條款前，望吓自己手上面嗰張機票係乜先

你有冇睇
係一時一樣

人地一路都係唔比invol up既客入lounge 邊到一時一樣?

升級都有好多隻
而家佢呢隻因overbook而升級擺到明係最低lv嘅升級
因航淨係將你個位升級咋

我就真係唔知佢有冇出過張啦

其實條友應該係連因航個lounge都冇入過
所以極度希望襯呢次機會入
不過可惜做咗柒頭皮

根本就係，點解佢到而家都唔明
佢係咪真係以為成張機票由econ變咗business

你太柒咪唔放你lol😂

完全見唔到有乜問題

Screen out d麻煩友係lounge既用途之一

放哂堆垃圾入來，有lounge 把撚

有機會係因為係無online checkin 無留位
而你好遲先去到counter 做checkin 佢地暫時無位放到出黎就會up你

所以個客咪就係想知邊種囉
但好明顯因航冇解釋過啦
原因係根本就冇明文講明可以噉upgrade
所以講咩都得

所以人地經理話有唔滿意可以比返個econ 位條撚樣
不過條撚樣又覺得自己比人侮辱啫

人地一早講左你唔入得lounge
自己走去混水摸魚再屌7人 再要人解釋
你有無咁撚蠢呀大佬

咁快炒車

因為依句明顯係橫蠻無理嘅說話嘛
上面大把巴打都講晒咩屌空姐論、叫雞論、內部指引去解釋
但經理講咩

呢張相淨係呢個post 都出咗兩三次

由頭到尾得一條友炒啫

我覺得經理講得好有道理wo
而家我地公司因為唔夠位所以up你上商務坐位
你覺得無得入lounge 係不可接受嘅話
咁我地將你拉返落Econ比返原本你買機票要求嘅service 你
你坐econ 就自然唔入得lounge, 咁爭論嘅問題就解決咗啦
咁樣叫做橫蠻無理?

我都有Online Check In 埋同好早到機場
我估係checkin個時口痕問下佢upgrade business要幾錢

冇錯喎，你要跟條款呀嗎
咪俾返econ位你囉

點解追左三頁都見到好多人話
「upgrade to business class」 = full service 係合理期望

econ 價比你坐 business 位 ，短 ` 長途都舒服啲 你冇咁閪空姐話唔埋比埋份 business meal 你

講真 而家有人拍枱發爛渣仲要搏大霧喎

因航超賣超賣係一件事

但係你搭飛機都係想到個目的地 ， 而航空公司都保你航程 點解覺得full service先叫合理期望， 價值觀會唔會太過崩壞？

人無恥則無敵

可能真係太天真
我估唔到咁多人有呢個諗法

暑假未完掛

invol up 上business 係會serve 返business meal
如果要serve y 餐會checkin個時同定個客講
如果佢唔ok 坐j食y餐就會比返個y位佢

定係香港開始多垃圾

我都覺得似
又唔係屌佢 咁撚上心

好明顯係香港公民意識低落

撘過Cx business class都知佢地lounge access 係through invitation 冇嗰張嘢又何來可以入lounge

咁仲好 明講明答 白紙黑字

貪唔係問題 貪得無厭兼夾樣衰

我就咁望三頁老老柒柒都把幾火 我可能太認真撚

free upgrade bind with full services

撘過Cx business class冇數咁多次 唔洗 invitation拎住機票都可以入lounge

「面斥不雅」呢樣野
香港人開始冇咗

其實唔係, 如果你真係商務客
無invitation 都一樣入得
舉個例你online check in 將boarding pass send 咗落iphone wallet 度
去到機場無行李要寄, 直接過關
咁你手上就淨係得boarding pass
但去到lounge 一樣會放你入去

最衰係劉德華

「今時今日嘅服務態度…」

子華神講得好啱ga
以前唔使野野都畫公仔畫出腸
因為大家凡事留一線

子華神真係睇得透

無錯 呢個係我都想講嘅野 大家敬大家一丈唔得

跟本唔關暑假事. 會R呢D biz/lounge, 反而係出黎做野又無錢個d.

遲早會整張CERT, free upgrade要簽, 無乜無乜d撚樣先會識收皮.

張卡係用來證明你地入得lounge
你可以當係contract 咁. 如果因航唔比你入lounge 你可以拎張卡出來屌鳩佢
正正就係白紙黑字證明你有權入lounge

咁當然你無張卡佢都會放啦
你地真係買左business呀嘛

其實張卡係同你講你有資格入

BA當然無. 張 invitation 差唔多係CX獨家村個system print出黎.

JAL, SQ, ANA個d, invitation 多數用細字/就咁加多行字紙boarding pass到.

當年第一次坐JAL PEY有個lounge細字, 唔識野以為PEY無lounge service (因為CX無), 所以無去.

講真 我低下階層 搭開廉航 比我上到business class 我都唔會呀支呀阻 我都怕瘀啦。

不過咁講又會比人話奴性重

我自己學嗰陣 就係教同客講個位會轉左(喺boarding gate嗰陣) 因為廢事比其他人知道呢班機有免費upgrade/驚個客有hard feeling
如果係check in counter就會直接講班機滿 將佢個座位upgrade左上商務(通常係尊貴會員先會直接counter up) 如果班機無會員/up晒都唔夠先會搵普通客up

不過都係嗰句 間間唔同做法

平時都係db 令到個客有損失先會有form要簽
估唔到連up客送野比你都要簽form

唔好講 R 唔 R 著數先 升級係公司比嘅
而家將個客當波踢嚟踢去 搵 T&C 出嚟講最公道又搵唔到 成班喺度 blame the victim 屌咗先算

我每年最少撘佢地一次
每次check in counter嘅空姐都會俾lounge access 嘅ticket 我同話我知最近嘅lounge係邊度
去到lounge次次都係收我張invitation 就俾我入
可能如果冇invitation 啲staff會check個ticket status 掛

其實個張野係一個証明, 無就要check過system先會放人.

無個張野 d staff係電腦開個客個record出黎睇就知入唔入得 5秒都唔洗

而家係個所謂客明知無都要死r 乜撚野blame the victim 唔適合用係佢身上lo.

我用status坐econ入lounge. 如果玩野唔係check in時入FFP no# or 入另一間無status FFP. 用卡入會check耐d.

首先
佢唔係victim

呢d例外啦 正常既好快就會check到你入唔入得lounge

其實我想講嘅野係
你無invtiation 唔代表你無得入

先唔講個客有無道理
但如果個經理真係同文中一樣咁同個客講
佢公關技巧都幾差下

上面個lechronicle係真戇鳩定假膠
條乜撚野文 你買嘅係econ 依家只係business class有位再幫你掉位咋 訓撚醒未呀

中間唔知佢skip左幾多野冇寫出嚟啦

個D供辭佢自己觀觀角度, 真係信佢一成好la.

件條文狗消失左啦？
由頭到尾，根本無入lounge 嘅條件
都唔知有咩好嘈
就算好似條假狗機司咁講，佢最多咪投訴，佢自己覺得有道理嘅，咪告佢囉

淨係開頭check in已經同佢講左冇得入lounge佢都冇寫

同人講捉字蝨一樣

姐係要大家r 爛哂雙方面

好似上面有巴打講 「我將你個座位升級至商務」咁你就滿意啦

又或者升你個級要你簽acknowledge 夠t&c 未？

如果惡晒有個咁既staff放係lounge 仲唔比d dm屌撚死咩
條友中間唔知miss左幾多野就真

佢實CX d staff好怕complaint, 佢唔好彩遇到個m肯撑. 換其他人弱雞d, 分分鐘佢就入左去.

做對客既有幾多個真係唔怕complaint,班撚樣仲特別鐘意拉去種族/年齡/性別/性取向歧視之類博同情

香港/日本/台灣者. 換外國個d airlines真係未驚過.

依家唔畫出腸點得，最好係機場大堂大大隻牌用正體殘體寫明比你睇

我同你講根本無人驚投訴
十個有九個都係無理取鬧

係10個有10個都係無理取鬧

條友大陸人黎架
香港貴族係唔會貪小便宜咁失禮
啱聽呀可？五毛狙擊手

以前D人有道德, 有公德, 知道咩係面係人地畀, 架係自己丟
但唔知幾時開始, 香港人去旅遊, 乜鳩都R一餐..."搵著數"三個字刻咗起額頭度...

真心唔明, 點解D人要咁貪心, 畀你貪到呢一次半次, 唔通就買到樓? 定可以去多次旅行

仲有有幾個疑點

佢問地勤人員係邊個？
地勤人員可以係推行李車、機坪員工
去到櫃台時係直接問「商務位可唔可以入貴賓室」定「免費升級商務位可唔可以貴賓室」定直接比機票check

呢d 垃圾唔應該報
而家d 19 傳媒
隱惡揚善都唔識

入面有酒精放題
利申：菠蘿友

我之前都講過 如果佢拎住張右上角寫住business 既boarding pass 比係counter 出面任何一個staff睇
問佢地係咪就咁就可以入lounge
我肯定佢地100%話可以

前線幾個staff應付咗佢半個鐘都搞唔掂
驚動經理 仲要叫埋保安 經理都忍唔住寸鳩佢
你話個乞衣冇侮辱人冇發癲冇大吵大鬧我真係唔信

下下到盡

下下都要講到明

唔係實有爭議

唔kam都唔會叫得郁個manager過黎

你唔止睇過，仲係你親手打上去 死乞衣，收檔啦

真係痴痴地，你估咩都有明文規定，就算有寫，佢地都未必咁容易即刻揾到～
有冇條文寫明商務倉就一完有得用貴賓廳？
如果econ飛機餐冇洒，佢比business 餐你，唔通你又問佢你比得business 餐我，做咩唔比business 位我？有冇條文寫明冇既先？

上埋報

成日話經理態度唔好 對鬼佬一定唔會咁
咁而家如果個客係強國人 你哋仲會唔會覺得經理態度唔好？
上次機場粥鋪向隻蝗淋粥都個個讚啦

佢肉酸就梗架啦，但因航嗰邊態度都好極有限
家下連公關都炒埋

抵你 ranking 跌

1. 你無比過錢無資格入lounge 不用爭論
咪撚大吵大閙影衰香港人

2. 睇過你d 片你英文真心好廢 一句完整句字都講唔到 點做機師？

3. 你無牌載客 撞機 死左人點算

4. 唔係渣幾個鐘考個濕鳩PPL 就係機師 你連CPL 都無

5. 係咪CX cadet programme 唔收你你咁憎CX

6. 死基佬食撚屎啦 又基又窮又鐘意R 屌你屎忽

呢件事真係不用再爭論 明顯CX無做錯 如果比你入就真係錯啦

對住CX真係要忍住度氣
一講佢唔好實成班die heart狗衝出黎咬你

印尼人睇波打人因為窮到足球係佢地一切
香港夾心階層冇樓冇車冇上位坐CX笑鳩廉航撚係佢地一切
為咗保CX聲譽真係殺人都得

識諗嘅忍下口
CX fans惡過共產黨

拗到最尾原來無條文咁經理即時提議downgrade佢返Y class咪做得啱囉 又話經理侮辱佢喎

百九幾個econ 真係唔一定要upgrade某個人
依家迫佢坐business咩 upgrade你唔順咪up第個 講到好似佢唔accept upgrade但冇lounge國泰就冇辦法咁

何謂西客呢？
只要我R 唔到我想R 嘅著數，
而你喺我消費體驗整個過程只要有一丁點錯（唔理係咪直接影響件事）
你公司都要為我R 唔到嘅著數負全責

屌，上而爆左個西客咁多野出黎，
你唔係仲覺得佢嘅片面之詞有可信性掛

駛唔駛俾埋business class Miles你儲？

升級坐商務同你有冇資格入貴賓室好似2様嘢喎

最撚垃圾就係呢d人

你冇野呀，好明顯大家都係屌緊R 著數果條傻鳩啦

其實國泰咁大間公司，就真係唔驚你一個半個
econ散客以後唔答。
d期油輸小小都係返度。
反而你自己少咗個選擇仲煩。

同d出份月薪嘅職員講 唔幫趁你公司，
真係唔知會痕定會痛

一係你有本事就大規模杯葛囉，
但香港人有小小著數就狗衝，
明架啦。

依家得條垃圾嘅片面之詞，佢想點寫個經理都得㗎啦

你都幾玻璃心

搞咁多野點解撐事主恐怕就係因為你係外國受得歧視多
國泰冇歧視事主 佢自己攞黎
同埋你都唔方咩好野
可憐人必有其可恨之處

如果你覺得你既待遇不及鬼佬 不如反省下自己

上面條友都癡癡地線
個個reply都捉住如果係鬼佬肯定唔會咁黎講
唔知平時遭遇左D咩

証明條友應該好乞衣

有啲升級business連餐都冇得升

有得upgrade仲得一想二R埋個lounge，好撚肉酸
啲lounge請都唔去啦，香港機場同市區咁近，又通宵有交通，去黎把撚咩

多幾個咁既客真係連外星人打到黎要點處理既條文都要寫明

一體兩面
以前響英國佬治下D人會知乜叫凡事留一線. 宜家群咗支那人多咪學埋有權用盡果套

我認同係兩回事，問題佢問咗個地勤，係個地勤話ok，咁佢去到門口，又再話唔ok，問多句就再比個經理串話，咁我down番你落econ。

即係upgrade係你d staff講，話比入lounge又係你d staff講，但埋到門話唔得，咁起碼都講句話地勤搞錯咗（或者有講但個男人無提都唔出奇），然後就要比個經理串。

重點唔係個lounge，而係成件事好似比d staff舞嚟舞去咁，一時一樣，最後個經理個態度又咁難頂。

不過好似有staff留言，話checkin果陣已經講到明唔入得lounge, 係佢自己再搏大霧死lur, 真係咁嘅話佢就係抵屌。

個經理串擺明就是因為條垃圾恰鳩個女staff

如果個經理真係咁串
比着我會揀坐返經濟艙 比啲野佢做
不過我試過其他airlines 免費升級都有得入貴賓室

我諗係睇情況
有時取消左班機要你等果陣
就會扔你入去lounge坐幾個鐘
呢單野好笑在，無lounge ticket 衝入lounge
出面地勤批你入就比飛你入啦

9成9係就咁求其問個地勤 坐J係咪入得longue
個crew唔知佢係upgrade 就答佢得

Upgrade時已經同你講無得入，你接受左upgrade咁仲嘈咩呢

各位真係唔好浪費時間同d閪客嘈，睇咩條款，哂尻氣

吠兩聲聽下

紅字邊度有講？source from？

你講d 野同篇報導不乎喎

咁我又唔明，如果諗都唔使諗就講得出唔得
又會幾個staff鬥住份terms and conditions咁耐都搵唔到邊條明文規定？

同意

國泰＝客人問題，唔關國航空公司事
快運＝大種乞兒，廉航就係垃圾

頭先條柒頭柒撚左去邊，出嚟講下篇報導邊l 度講你ff 既野啦

深潛

追post
或者開圖片模式... 其實唔難
冇人ff緊 如果有 咁都係你

你quote返篇報導邊段講好過啦

16分鐘就話人深潛

睇死個7頭日後都係會坐番cx

講就講啦屌你，講唔出？

如果你要斟酌報導就真係冇
睇怕你都再三確認篇報導冇講架啦

#25就有其他資料 不過的確冇上新聞

成班撚頭又閱讀障礙又法律盲，仲學人笑鳩人

我一路講既野係建基於篇報導去講
一個係記者代表報館去寫，點都有公信力過呀豬呀狗收風返嚟既料（仲要唔敢講佢自己親身聽到）
成班傻西邊個比較可信都唔識分

Agger 人哋內部指引唔係合約條文喎

佢無講過係篇報導喎，有人係FB爆料話佢d內容同事實不符呀

自己唔追post又係度屌鬼，點知自己先係文盲

呢點唔認同, 你望下某報, 將連登假膠post當新聞出

屌
篇野咪又係抄FB篇野 有幾可信

呢條撚樣真係唔撚知足，影衰香港人

同埋既然職員咁肯定free upgrade唔入得，點解無人拎得出相應既條款？
照報導講，好似連國泰回覆記者都quote唔出相應既條文
國泰同港男邊個小家d，我就真係另有睇法啦卜

屌
睇個柒頭機師回post 睇到我打曬冷震

死傻鳩

好撚多on9仔
閱讀理解拎u

口頭講既terms and condition 都係legal bounded 嫁
人地offer upgrade 既時候有講 唔肯咪坐番econ 囉

野又答唔到，輕輕一句死傻鳩，你好犀利呀

你個傻鳩答撚左篇野點可信啲先啦

香港d大種乞兒有時仲衰過大陸人，果種嘴臉

記者咪又係唔在場 佢咪又係抄fb
呀豬呀狗定地勤先

fb出post就有公信力
fb comment就呀豬呀狗

你都幾唔biased 好似香港D報紙咁公正

盲人都上到連登

口頭講都要有authority俾個職員咁做
個authority咪就係要來自於tnc 囉on9

個fb post喺邊，有無link？
我一嚟就係睇呢個post

你睇埋地勤version先出黎玩racism啦
宜家我覺得似係條友自己R唔到著數先作故仔
我唔相信有任何一個做服務業既
會一埋黎就咁撚串囉

而且Free upgrade仲想點？
俾係人情唔俾係道理呀
咁叻既咪同人地講唔要個free upgrade囉
坐番落去自己原本既位度

如果係來自國泰保留最終決定權呢?

而且條款冇寫free upgrade有lounge啦掛
咁最終決定唔比入
咁可以未?

你追佢故
幾乎每個comment都話國泰幫住鬼佬 又話自己長居外國 同事主身同感受
FF國泰係因為事主係香港人而針對佢 如果係鬼佬就唔敢
都癡得幾暈循

條款冇寫咪即係冇囉。權利係俾你先會有。
CX內部一定有sop，但係你邊位老奉要俾內部文件你睇？

冇睇就comment睇黎你都幾信D濕鳩妓者

屌 講到尾又認tnc 無寫
exclusion cluase shall be made clear
最終決定權唔係大晒，要喺有discrepancy既地方要到國泰決定
而家唔係有discrepancy，係not stated to exclude free upgrade喎
reasonably expect to be same as other business class customer有咩問題
係邊個小家
成班傻鳩仲喺度屌鳩人

繼續吹，無證無據，你話你係國泰ceo我都要信tim la

個authority 係黎自佢既職權
Tnc 夠冇寫明佢有權upgrade 啦
咁係咪唔可以upgrade 呀
既然係ad hoc & not covered by tnc
員工代表緊間公司梗係可以有authority 去決定啦屌

我話如果

reasonably expect to be same as other business class customer
你問問法官比econ 錢
expect full business service係咪reasonable
講到好似得個business seat冇lounge會死

Offer & consideration 既野
如果你唔接受既就應該accept 前撻tnc 啦

巴打唔好話我知你讀law

又香港記者好有公信力
又我話如果就當認tnc冇

我會擔心香港法治...
D官已經夠on9

職權內部指引先會寫啦
點會無specify咩情況可以upgrade人
任得你隨意upgrade咩傻鳩
唔識講又學人講

很羨慕嗎？

佢upgrade左人地

一碌鳩打死一船人
不過好彩，香港法治一定唔會俾你拖累
因為你根本讀唔到

對於upgrade係咪寄予左過分厚望呢

讀law好難架?

職員upgrade 前有講清楚個offer 係 upgrade with condition, 條撚樣accept 左就受制於冇full package 嫁啦
又唔係迫佢升冇得比佢簡
On99

港大都係4C2X 34分就入到 唔眀邊到黎咁多優越感

條友根本唔係讀law 既, 起完底得啖笑
可能連contract 係咩都未知

upgrade 係upgrade 個座位。其它好似儲asia miles, 只係跟番你個booking class, 唔會有倍數俾你。

其實通常都係upgrade 會員，今次upgrade 左個柒人，第時non member upgrade 難上加難

雖然話因航閪，出撚哂名
但係以事論事囉

就好似老母買餸咁
叫個老闆送條蔥俾你
佢俾你真係純粹人情
唔俾你咪算
個男人係要完條蔥仲要R蒜頭

上面啲人又話咩升級有埋lounge係合理期望
條款無寫咁我咪爭取應有權益之類

首先，你係free既business class
通常你check in既時候已經會有埋張邀請卡
佢仲會企埋起身指埋俾你睇邊個方向之類

睇番地勤版都有同個男人講話無lounge
係佢自己衝埋去lounge度柒
咁我覺得無lounge係合理既
因為憑咩你俾economy既價錢
有哂人地business成套服務先？
平野無好野你無聽過咩？
想要哂成套既你可以考慮俾番正價
而唔係發脾氣又投訴又公審

仲要爆一句宜家我無錢買咩？
係呀，你係無俾錢買呢套service呀
所以咪唔俾你囉，想要呀？
俾錢啦。

其次係所謂既合理權益
間間公司既服務條款都會有一條叫做
最終決定權歸於XXX
就係用黎慎防啲人係度死R爛R
或者係條款上無完整清楚列明但係又係默認既野
而且你既合理權益係來自啲咩？
你張Free upgraded Businesses boarding pass？
你有無諗過你咁做對其他消費者公唔公平先？

香港人對鬼佬好啲既原因係普遍鬼佬都好禮貌啲
但係free upgraded得你就已經唔係淨係對鬼佬好
我就唔信成架機都係香港人無外國人

香港人成日都話自己唔係閪客
但係做既野又同閪客無分別
人地跟條例規矩做野就話自己俾人針對
同贏國玻璃心有乜分別？
根本就係支那大媽式既「沒事兒，沒事兒」

讀law先好
佢肯定會串返我就算淨係要4C2X 34分我都讀唔到
咁我先可以貼成績 唔係就唔好意思啦

盲反唔係咁架，傻仔

佢都痴撚線，要人廿四小時上網，追po有幾難，唔好點醒d柒頭

城大廿幾有得讀啦

source from？

講得出"因為你根本讀唔到 "
一係根本入唔到大學既垃圾
一係自己覺得自己高高在上

唔會係shitty高不成低不就
我對佢有信心 最少HKU啦

照你地講法，記者喺港男fb 抄料寫新聞（港男係當事人），記者由第一身拎資料去寫
爆料職員話喺地勤收風（佢無講明係由接待港男既地勤收風），我俾盡佢最大機會，都唔係100%由第一身聽資料返嚟
根據以上資料，你話邊個可信d

聽講過連一個OU仔都可以做律師
但係要考一個叫CPE既試先
之後要做兩年trainee solicitor
然後就可以執業

咁大狀就考埋PCLL
唔講咁多啦
但係我睇唔出有幾難囉

CX狗優越感出現了
- 冇任何論據下，覺得自己比人聰明

老老豆豆
最憎人要你搵T&C
好難搵

係人都入得，同茶記有咩分別？
航空公司好著重階級觀念，每高一級既會員都有佢地可以享有多d既待遇

利申: 係機場做lounge

你點睇今次呢單？
你果間有無清楚寫明free upgrade無得入lounge？

其實你係咪連primary sources 同secondary sources都分唔清？

記者如果唔係親身經歷或者見證既話
點解會變左做primary sources？
記者都只係轉述緊個閪客自己係fb上面打出黎既野
同做essay引用人地資料無分別嫁和

其實呢,執著係消息來源做乜9, 一個記者抄FB, 一個自稱內幕消息
你唔撚理內容單睇內源就兩個都唔可信架啦, 係要搵個嬴既出黎做乜,50步笑百步?
點解D人傾向相信所謂內幕消息, 係因為事主本身講D野就無頭無尾,仲要唔合理
有乜可能櫃台個地勤會同你講唔洗INVITATION直接去到就入得
本來個PASS就係櫃台到拎,其他人都有張PASS,尊登陰9你話唔洗PASS就入得?
所以櫃台到已經同佢講左係免費UPGRADE係唔入得根本合理好多

事主自說自話 又冇人對質 肯定唔會不偏不倚咁講件事出黎
食左誠實豆沙包咩

有無港男fb post link？

自己追POST啦大爺,我係你工人?

係呀，職員聽完返嚟一定全部講既內容都係事實啦，無以訛傳訛啦

問一句就起晒鋼

This Lounge Invitation is NOT valid for use:
a. with child/infant, travel industry staff, or prize/sponsorship/redemption tickets;
b. to passengers under the age of 18;
c. with travel under booking class ‘G’;
d. cumulatively with other non-revenue (including redemption) service class
upgrades;
e. on joint-venture flights and code-shared flights, which are not operated by
Cathay Pacific or Dragonair; or
f. on chartered services.

#733比左你啦
D hashtag好有娛樂性 仲有是日金句

唔爭在啦唉

有tnc 寫明咪無爭執

冇用了
事主就係博當下搵唔到嘛 佢已經攞曬彩 & 成功博得眼球 & 成功企係受害人既位
國泰硬食公關災難

我冇咁講
你係用緊Appeal to Extreme fallacy

好彩你應該有D墨水 可以討論下fallacy
其他連登仔直接拋老母出黎就算

潛把啦你

國泰Pr 既同事, 我幫你搵埋
係你地 Business Class Lounge Invitation 既terms and condition, 第8條

雖然因航係差左 但唔好係 e d 位比閪客食住

因航個lounge 一向都要有invitation 先入得
Check in 果陣counter 會俾埋張invitation 你

BA個lounge就做咁拎boarding pass 就入得

每間航空公司都唔同
呢鋪因航真係無錯

兩個都有可能講d 對自己果面有利既野，
個影響我當互相抵銷都好合理
加埋兩者個source既分別，
我睇唔到我話港男相對合理有乜咁膠

其實一睇已經知乜人係閪

一個香港員工，會唔會同人講窮L唔比入，唔滿意就死番去坐econ?
心入面想，但永遠冇可能講出口

可以R足30分鐘，玩到經理岀來，話同佢轉番去原來econ
真係好人極有限

而家玩到澳洲個面比人踢出局
真係明眼人一睇就知乜事

我第一句已經問有無tnc 寫明，我唔係無的放肆

如果道理喺我果邊，我都會同staff玩落去
如果d 職員一早拎得出tnc，
直頭一嚟就可以叫食蕉趕佢走啦，洗咩講咁耐
我睇唔出叫人拎tnc 出嚟有幾西客到要俾個經理侮辱囉

陣間又問你點解係都要信人地個版本

總之一句講晒鬧事主就炒車啦

fb已經比人踢爆左，一早話唔比
佢已經比人踢出公司

冇人信佢

其實airline呢，真係有商務位經濟餐呢樣野
upgrade位，唔代表upgrade埋你個身份，
有時賣平飛，商務頭等都有機會唔入得貴賓室架

仲有，職員講錯，第二位都更正，佢死唔斷氣捉住一個錯黎R著數
又係香港閪客既作風黎，有位入到盡
講到咁把閉咪去返經濟囉

樓上阿邊個你真係摺埋啦

我試過坐business冇show invitation card都入到
但reception 都係會check你機票，一check都睇到你入唔入得；唔係見到business隻字印左上去就俾你入

係個經理今次柒
唔俾人入唔係問題
唔好聲氣咁講野好理虧
背熟例先好做Manager啦
你估你係CS Officer仔咩

推一推post

原來條友fb講過d咁既野，完完全全可以還番比自己

真係有先算
條友大話多多

仲要死撐
點解個個都屌柒隻大乞衣 就係用正常人嘅判斷力都會知佢一定態度好差先會俾人串
都唔知你係咪又細到大都冇同人相處過

好心畀個位人地降落啦
仆死佢架啦

係囉可

條柒頭即刻表演耍無賴
其實柒咗咪潛囉 跌落地乸返咋沙咪仲柒

咦，唔係拗T&C嘅咩，上面巴打列咗第8條寫到明唔包喎

係咪者係你死要人即場搵到俾你先認同唔包？

你真係好柒無羞
仲拗😂

你條垃圾繼續鳩嗡😂
祝你一世坐econ

你憑什麼expect same 😂
你條死窮撚禁啱upgrade咋垃圾

窮撚中國人思維真係好剋人憎

老撚奉比你知？
如果香港多幾個你呢種垃圾
以後國泰外國人優先upgrade真係多謝你

講真咪就係因為有堆垃圾所以全球普遍唔鐘意華人
我公司wholesale side 完全係ban華人
做呢班閪客做到怕

我諗出來做野對客既應該明我講乜

你都on79
你challenge 人要人地拎番t&c比你challenge
Luckily 香港暫時少你呢種垃圾咪無背t&c
中國肯定多d staff有背

你都戇撚鳩，免費著數不嬲俾你係人情，唔俾你係道理，乜撚嘢叫你覺得，我就覺得唔應該俾。

條on 9仲係到屌人唔係讀法律
前線做execution 拿唔出tnc 就等於tnc 唔存在
質疑人地國泰員工冇authority 唔比lounge access 呀
(呀 但又唔質疑人地冇authority upgrade )

跟住呢d經理做野幾好

佢係要人地tnc 定要人地operation manual 姐

佢係想逼人用佢嘅authority 比佢入埋去姐

airlines rules 跟本太多太複雜, 唔會有任何一個全能員工可以記得晒 (淨係manual都百科全書level).

system話無, staff話無, 都叫道理係你個邊? 要人拎tnc出黎, 你真係當你私人飛機咩.

其實佢咁有錢駛乜貪去lounge

而家人地就係背熟例唔比佢入, 條柒頭要人找BnW tnc lo.

點解可以有人撐佢話有人同佢講入得
佢係咁話ground crew同佢講憑登機証就入得
d客係機場見到著制服就話係ground crew地勤架啦
見你拎住business class咪叫你入囉
邊個知你係咪upgrade
去到lounge人地一scan就知
同你講free upgrade 無得入lounge
正常都算數走人啦
仲要搵經理搞大佢唔係閪客係咩呀
講到國泰自己超賣先要升人
其實唔升你 係機口求其搵另一個人黎升
人地開心多謝都黎唔切

香港閪客真係會 wer 爛塊面 R 著數，理虧得嚟仲要調轉頭屌返人

我就撐個經理呀，啲咁嘅低質港豬要屌下先得，閪客都係搭返 hke 啦

呢個乞衣明顯人格有問題
好想知中間發生咩事
唔知有冇人爆料

擺明賤格一開始CHECKIN講左唔入得LOUNGE
就搵個唔知頭唔知路既ground crew問(仲要唔知佢問果時有冇講自己只係upgrade上business)答佢入得然後搞大佢

唔好唔記得仲有人serve，有得沖涼😂🤣 依d唔洗成本？

都係serve多一個人，no need to die right？

買左business first 個啲會點諗呢

條友嘈完RULE輸左就講著數唔值錢, 而家又唔講RULE?

其實就係唔想俾阿豬阿狗入. 俾件垃圾入去down grade個lounge都係cost lo.

Marcopolo 可以用9000里入LOUNGES, 其實.

D cheap 精唔好話商務票，9000 miles 都唔想比呢⋯ 我細個時坐因航成日可以升級至商務，係人都知免費升級個lounges 係唔包（我以為依d係常識）人大左，想坐得好D咪比錢囉，唔似依D 西客左R 右R

我承認自己有stereotype。同咁多地方既人交過手，南美佬同華人係最麻煩。
南美佬鳩在唔諗真就做，結果一時一樣，自己都唔知自己想點。
華人鳩在佢明知有咩問題，不過會耍無賴將個cost推俾人地，令自己利益最大化。

又來呀

咁又有咩條款話free upgrade 入得呀

根劇班乞衣個腦呢，T&C無寫嘅野呢就利益歸於乞衣嘅
遲D可能連食茶餐廳問人拎T&C，話T&C無指三色蛋指係雞鹹皮蛋，又無指咩國家蛋，
又話無T&C係佢混亂，T&C無寫，就係佢地叻叻豬又精明爭取佢地權益架啦

班乞衣只會答D可能loop嘅問題架炸，比返個下台楷人啦

搵唔出仲叫熟

去銀行排隊，普通戶口大排長龍，卓越戶口果邊無人，職員叫你過去，唔通你又要求有卓越戶口服務咩

人地背左條書俾你都叫唔熟? 找本書BnW先叫熟

你呢個比喻就唔太對,

芝士焗龍蝦就要VIP房先叫得嘅，牛河無貨，就比芝士焗龍蝦
芝士焗龍蝦分量不變，佢地又應承喎
佢地就話竟然我有芝士焗龍蝦點解唔入得VIP房食，有芝士焗龍蝦就要入VIP房食係合理期望
人地話唔入得，班乞衣就T&C啦
咪比返牛河你食又話，T&C咩度寫住改變個服務，T&C邊度寫住可以轉芝士焗龍蝦

放心啦，佢地個龍門唔同形狀，轉頭又話間公司混亂無T&C寫住點解有芝士焗龍蝦唔入得VIP房架啦

就算係舉証責任都係條on9 度啦

叫佢搵條條文証明free upgrade 可以入Lounge

自己公司出嘅野自己員工搵唔到

試下警犬抄牌, 佢問條警犬拎條BnW例出黎先俾佢抄la, 睇下佢敢唔敢問.

所以話CX惡過黑警
警例都要即場答到你
保安局都話返去研究下
CX：係搵唔到架啦

而家問你老母生日,叫你找你老母身份証出黎LA, 你老母生你舊叉燒出黎架. 你咪又係找唔出.

CX fans就係呢啲質素
問下terms就搬性器官出黎
靠波羅會自我感覺良好係咁上下質素

背都冇用, 要BLACK AND WHITE

連登仔見到國泰兩隻字就衝曬入黎 炒哂車仲掛住劣包皮

點解唔係方向報

仲有連登仔支持隻閪客？

本身 child 登都係啲窮撚閪人嚟

炒乜野車? 乜柒都炒車? 呢到得D閪客炒車only.

再嘈掉佢入fuel tank飲飽佢

很想要吧?

仲有馬會

方向都唔係真係傻嘅
依單梗係保持安全行車距離
俾着平時9秒9上報

排HSBC隊佢叫你過去premium你話佢點解唔出張premium信用卡比我

你又啱

唔俾？同我搵tnc

正常都知呢單野超過90%既人都屌鳩個港男嫁啦
係得d假膠/戇鳩仔係度撐

啱呀屌
我都有同南美人做過生意
反而晤錯喎感覺

係衝動d
但係毫爽

你個服務體驗好差囉，你upgrade我排premium，唔係應該比埋張卡我？

方向報唔會打依啲會輸嘅拔，唔驚比人笑柒咩

唔係CX fans
係憎你班垃圾影衰香港人
番中國住啦屌你

我相信正常一個人
Staff放埋入去lounge 都唔出奇
但放件死乞衣入去又另一回事

問題好可能係怕件垃圾嘈生哂，比其他真金白銀入既投訴

可能原本有得入，但見佢咁柒

CX fans開口埋口性器官最高質

死傻鳩玩寸個場
而家連水都唔放

無人認高質 下下屈鳩人
係你呢d 人最低質姐

CX fans: 黑警你夠唔夠疆、搵空姐扑野、睇到Terms好正常
我見唔到我有提出過任何內容屈人

狗嘅特色就係次次有野行過都亂吠

好可能添
比乞丐入lounge 咩

佢係上面有個留言又轉左 『事主比人辱罵』 龍門任佢擺

貪得無厭 厚顏無恥 真係好噁心

不如我地搞個採訪撚9個大種乞衣

好柒
好恨入lounge咩

我朋友試過
Free upgrade 係入到lounge 的

但放乞衣入去又唔同講法😂

呢d乞衣唔該各大殺航空公司ban左佢
保護自己既staff

話唔定可能本來真係有酌情權
例如非繁忙時段
或者啲客好禮貌問又或者有老有嫩
又例如個客生日honeymoon(鬼佬地方好興)嗰啲
可以放水俾佢哋入

但係而家俾條友搞到咁大
人哋可能會即刻出返memo叫啲staff揸返正嚟做
費事俾人話服務唔一致
甚至出埋b&w以後取消埋個酌情權
結論就係啲平時守法有禮嘅乖客咁就無辜俾人玩埋一份

香港人出名最叻搞串個party 又一例證

我試過一次Qantas lounge
嘢食任拎

有無佢fb
想過去踩場

咁都好拗？

買機票果陣咪已經有合約關係
但係係econ嘅約咋嘛

free upgrade唔包埋貴賓室合理架喎
(有禮貌嘅班職員放埋俾你又有咩所謂)

至於條款好多時都隱藏喺網頁/email查閱更多果啲位
(實際上有邊個會特登望吖 淨係啲app關於個人私隱果版野 個個都係直接skip去撳同意就算啦)

Don't worry about my life. Worry about your own.